Kera/EVENT untuk/OTHER amankan/OTHER pesta/OTHER olahraga/OTHER 
Pemerintah/TITLE kota/TITLE Delhi/LOCATION mengerahkan/OTHER monyet/OTHER untuk/OTHER mengusir/OTHER monyet-monyet/OTHER lain/OTHER yang/OTHER berbadan/OTHER lebih/OTHER kecil/OTHER dari/OTHER arena/OTHER Pesta/LOCATION Olahraga/LOCATION Persemakmuran./OTHER 
Beberapa/OTHER laporan/OTHER menyebutkan/OTHER setidaknya/OTHER 10/NUM monyet/NUM ditempatkan/NUM di/OTHER luar/OTHER arena/OTHER lomba/THINGS dan/THINGS pertandingan/THINGS di/OTHER ibukota/OTHER India./OTHER 
Pemkot/FACILITY Delhi/ORGANIZATION memiliki/OTHER 28/THINGS monyet/THINGS dan/THINGS berencana/THINGS mendatangkan/THINGS 10/THINGS monyet/THINGS sejenis/THINGS dari/OTHER negara/FACILITY bagian/FACILITY Rajasthan./FACILITY 
Jumlah/OTHER monyet/OTHER di/OTHER ibukota/TITLE India/LOCATION mencapai/OTHER ribuan,/OTHER sebagian/OTHER besar/OTHER berada/OTHER di/OTHER kantor-kantor/OTHER pemerintah/THINGS dan/THINGS hewan/THINGS ini/THINGS dianggap/THINGS mengganggu/THINGS ketertiban/THINGS umum./THINGS 
Jenis/LOCATION monyet/LOCATION yang/OTHER dikerahkan/OTHER pemkot/OTHER berbadan/OTHER besar,/OTHER berekor/OTHER panjang,/OTHER dan/OTHER memiliki/OTHER wajah/OTHER berwarna/OTHER hitam./OTHER 
Monyet/OTHER ini/OTHER diikat/OTHER dengan/OTHER tali/OTHER panjang/OTHER dan/OTHER pelatih/OTHER yang/OTHER mengawasi/OTHER mereka/OTHER akan/OTHER melepas/OTHER tali/OTHER begitu/OTHER monyet-monyet/OTHER kecil/OTHER lain/THINGS mendekat./OTHER 
Kantor/ORGANIZATION berita/ORGANIZATION AFP/LOCATION melaporkan/OTHER stadion/OTHER tinju/OTHER dan/OTHER hockey/OTHER mendapatkan/OTHER perhatian/OTHER khusus/OTHER karena/OTHER sering/OTHER diserbu/OTHER monyet./OTHER 
Monyet/PERSON besar/PERSON akan/OTHER dikerahkan/OTHER di/OTHER dua/NUM stadion/NUM untuk/OTHER mengusir/OTHER serbuan/OTHER monyet/OTHER kecil/OTHER 
"/TITLE Monyet/PERSON besar/OTHER akan/OTHER dikerahkan/OTHER di/OTHER dua/TIME stadion/TIME tersebut/NUM untuk/OTHER mengusir/OTHER serbuan/OTHER monyet/THINGS kecil,/THINGS "/THINGS kata/THINGS Devender/THINGS Prasad,/THINGS pejabat/THINGS pemerintah/THINGS kota/THINGS Delhi/LOCATION kepada/OTHER kantor/ORGANIZATION berita/ORGANIZATION AFP./OTHER 
Selama/OTHER bertahun-tahun/OTHER monyet/OTHER mengganggu/OTHER warga/THINGS Delhi./THINGS 
Binatang/OTHER ini/OTHER menaiki/OTHER kereta/OTHER metro/OTHER dan/OTHER bahkan/OTHER berkeliaran/OTHER di/OTHER kompleks/OTHER gedung/FACILITY parlemen./FACILITY 
Belum/OTHER lama/OTHER ini/OTHER kawanan/OTHER monyet/OTHER menyerbu/OTHER kantor/OTHER perdana/OTHER menteri/TITLE dan/TITLE departemen/ORGANIZATION pertahanan./OTHER 
Binatang/OTHER ini/OTHER tidak/OTHER bisa/OTHER dibunuh/OTHER karena/OTHER masyarakat/OTHER India/LOCATION menganggap/OTHER mereka/OTHER suci./OTHER 
Selain/OTHER harus/OTHER mengusir/OTHER kawanan/OTHER monyet,/OTHER pemkot/ORGANIZATION Delhi/LOCATION juga/OTHER kesulitan/OTHER mengatasi/OTHER wabah/TITLE demam/TITLE berdarah./OTHER 
Curah/LOCATION hujan/LOCATION yang/OTHER tinggi/OTHER menyebabkan/OTHER banyak/OTHER genangan,/OTHER tempat/OTHER ideal/OTHER bagi/OTHER nyamuk/OTHER aedes/OTHER berkembang/OTHER biak./OTHER 
Pemkot/PERSON telah/OTHER menempatkan/OTHER ikan/OTHER di/OTHER berbagai/OTHER genangan/OTHER air/OTHER untuk/OTHER memangsa/OTHER telur/OTHER nyamuk./OTHER 
Miliarder/TITLE AS/ORGANIZATION jamu/ORGANIZATION orang/ORGANIZATION kaya/ORGANIZATION Cina/LOCATION 
Dua/THINGS miliarder/THINGS Amerika/THINGS Bill/THINGS Gates/THINGS dan/OTHER Warren/THINGS Buffett/THINGS akan/OTHER mengadakan/OTHER jamuan/OTHER makan/OTHER malam/OTHER di/OTHER Beijing/LOCATION bagi/OTHER sejumlah/OTHER orang/OTHER terkaya/OTHER di/OTHER Cina./OTHER 
Gates/PERSON dan/OTHER Buffett/PERSON mengatakan/OTHER mereka/OTHER berada/OTHER di/OTHER Cina/LOCATION untuk/OTHER mempelajari/OTHER kegiatan/OTHER amal/OTHER di/OTHER negara/OTHER itu./OTHER 
Banyak/PERSON orang/PERSON menduga/OTHER mereka/OTHER ingin/OTHER membujuk/OTHER para/OTHER tamu/OTHER agar/OTHER lebih/OTHER banyak/OTHER menyumbang/OTHER untuk/OTHER amal./OTHER 
Kedua/PERSON orang/PERSON terkaya/PERSON dunia/PERSON itu/OTHER sudah/OTHER berhasil/OTHER membujuk/OTHER banyak/OTHER orang/OTHER yang/OTHER sangat/OTHER kaya/OTHER di/OTHER Amerika/LOCATION agar/OTHER menyumbangkan/OTHER separuh/NUM kekayaan/NUM mereka./OTHER 
Ada/OTHER kerahasiaan/OTHER mengenai/OTHER acara/OTHER itu,/OTHER pihak/OTHER penyelenggara/ORGANIZATION tidak/OTHER membeberkan/OTHER nama-nama/OTHER tamu./OTHER 
Salah/OTHER satu/PERSON orang/PERSON yang/OTHER akan/OTHER menghadiri/OTHER jamuan/OTHER makan/OTHER malam/OTHER itu/OTHER adalah/OTHER Chen/PERSON Guangbiao,/OTHER seorang/OTHER miliarder/OTHER yang/OTHER meraup/OTHER kekayaan/OTHER dari/OTHER bisnis/ORGANIZATION mendaur/OTHER ulang/OTHER sampah/OTHER dari/OTHER industri/OTHER bangunan./OTHER 
Dia/PERSON mengatakan/OTHER kepada/OTHER BBC/PERSON bahwa/OTHER dia/OTHER sudah/OTHER berencana/OTHER menyumbangkan/OTHER seluruh/OTHER harta/OTHER nya/OTHER untuk/OTHER amal/OTHER bila/OTHER dia/OTHER meninggal./OTHER 
"/OTHER Beramal/TITLE dan/TITLE membantu/OTHER sudah/OTHER menjadi/OTHER bagian/OTHER dari/OTHER budaya/OTHER Cina/LOCATION selama/OTHER 5.000/OTHER tahun./OTHER 
Tetapi/OTHER kegiatan/TITLE amal/TITLE resmi/TITLE baru/TITLE dikembangkan/OTHER di/OTHER Cina/LOCATION dalam/OTHER 30/TIME tahun/TIME terakhir,/OTHER sejak/OTHER kami/OTHER menerapkan/OTHER reformasi/OTHER ekonomi./OTHER "/OTHER 
"/OTHER Banyak/OTHER orang/OTHER baru/OTHER mulai/OTHER menjadi/OTHER kaya/OTHER dan/OTHER kami/OTHER baru-baru/OTHER ini/OTHER saja/OTHER bisa/OTHER memberi/OTHER makan/OTHER diri/OTHER sendiri,/OTHER "/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
Menyumbangkan/OTHER uang/OTHER untuk/OTHER amal/ORGANIZATION belum/OTHER begitu/OTHER berkembang/OTHER di/OTHER Cina/LOCATION sebaik/LOCATION di/OTHER banyak/OTHER negara/OTHER lain./OTHER 
Kalau/OTHER jamuan/OTHER makan/OTHER malam/TIME ini/OTHER bisa/OTHER dikatakan/OTHER berhasil,/OTHER keberhasilan/OTHER itu/OTHER adalah/OTHER mendorong/OTHER perdebatan/OTHER mengenai/OTHER apa/OTHER arti/OTHER beramal/OTHER bagi/OTHER yang/OTHER membutuhkan./OTHER 
Kisah/TITLE pendiri/PERSON Facebook/PERSON dibuat/OTHER komik/OTHER 
Kisah/TITLE pendiri/TITLE Facebook/TITLE Mark/PERSON Zuckerberg/PERSON akan/OTHER diceritakan/OTHER dalam/OTHER sebuah/LOCATION komik/LOCATION biografi./OTHER 
Komik/EVENT dengan/OTHER judul/OTHER Mark/ORGANIZATION Zuckerberg/ORGANIZATION :/ORGANIZATION Pencipta/ORGANIZATION Facebook,/ORGANIZATION akan/OTHER tersedia/OTHER di/OTHER pasar/OTHER sebelum/OTHER Desember/TIME 2010,/TIME demikian/OTHER pernyataan/OTHER penerbit/OTHER Bluewater/LOCATION Productions./OTHER 
Penulis/LOCATION Jerome/LOCATION Maida/OTHER menyebut/OTHER kisah/OTHER Zuckerberg/LOCATION "/OTHER mengagumkan/OTHER "/OTHER dan/OTHER "/OTHER luar/OTHER biasa/THINGS "./OTHER 
Sebuah/THINGS film/THINGS mengenai/THINGS Facebook/THINGS dengan/OTHER judul/THINGS The/THINGS Social/THINGS Network,/THINGS juga/THINGS akan/OTHER dirilis/OTHER pada/OTHER tanggal/TIME 15/TIME Oktober/TIME nanti./OTHER 
Film/TITLE yang/OTHER ditulis/OTHER oleh/OTHER pencipta/FACILITY serial/FACILITY West/FACILITY Wing/FACILITY Aaron/FACILITY Sorkin/FACILITY dan/FACILITY disutradarai/FACILITY oleh/OTHER David/ORGANIZATION Fincher/ORGANIZATION yang/OTHER pernah/OTHER menggarap/OTHER film/OTHER Fight/LOCATION '/OTHER s/THINGS Club/THINGS ini/THINGS sebenarnya/THINGS belum/OTHER memperoleh/OTHER izin/OTHER Mark/FACILITY Zuckerberg./OTHER 
Pemuda/PERSON berusia/OTHER 26/TIME tahun/TIME ini/NUM mengatakan/NUM "/OTHER Saya/OTHER mengharapkan/OTHER tidak/OTHER ada/OTHER orang/OTHER yang/OTHER membuat/OTHER film/OTHER tentang/OTHER saya/OTHER ketika/OTHER saya/OTHER masih/OTHER hidup,/OTHER "/OTHER kata/OTHER nya/OTHER dalam/OTHER sebuah/OTHER konferensi/OTHER teknologi/TIME Juni/TIME silam./OTHER 
Hingga/OTHER Juli/TIME 2010/TIME lebih/OTHER dari/OTHER 500/NUM juta/NUM yang/OTHER terdaftar/OTHER dalam/OTHER situs/OTHER jejaring/OTHER sosial/OTHER tersebut./OTHER 
Hanya/OTHER butuh/OTHER enam/TIME tahun/TIME bagi/OTHER Zuckerberg/LOCATION untuk/OTHER bisa/OTHER mencapai/OTHER kesuksesan/OTHER seperti/OTHER sekarang/THINGS ini,/THINGS setelah/THINGS sebelum/OTHER nya/OTHER dia/OTHER meluncurkan/OTHER situs/OTHER ini/OTHER saat/OTHER masih/OTHER duduk/OTHER sebagai/OTHER mahasiswa/OTHER di/OTHER Universitas/ORGANIZATION Harvard./OTHER 
September/TIME silam,/TIME majalah/TIME Forbes/TIME memasukkan/OTHER dia/OTHER dalam/OTHER daftar/THINGS 35/THINGS orang/THINGS terkaya/THINGS di/OTHER Amerika/LOCATION Serikat/LOCATION dengan/OTHER total/OTHER kekayaan/OTHER diperkirakan/OTHER mencapai/OTHER US/THINGS $/THINGS 6,4/NUM miliar/NUM ./OTHER 
Tetapi/OTHER langkah/OTHER dia/OTHER menuju/OTHER kesuksesan/OTHER tidak/OTHER lah/OTHER mulus./OTHER 
Dua/PERSON orang/PERSON rekan/PERSON Zuckerberg/PERSON di/OTHER Harvard/LOCATION mengklaim/OTHER ide/OTHER pembuatan/OTHER Facebook/LOCATION datang/OTHER dari/OTHER mereka./OTHER 
Mereka/PERSON terlibat/OTHER dalam/OTHER sengketa/OTHER hukum/OTHER yang/OTHER berlarut-larut/OTHER pada/OTHER tahun/TIME 2008/TIME dan/OTHER diakhiri/OTHER dengan/OTHER pembayaran/OTHER yang/OTHER dirahasiakan/OTHER jumlah/OTHER nya/OTHER kepada/OTHER Cameron/LOCATION dan/OTHER Tyler/LOCATION Winklevoss,/OTHER yang/OTHER kini/OTHER juga/OTHER membuat/OTHER situs/OTHER jejaring/OTHER sosial/OTHER bernama/OTHER ConnectU./OTHER 
Perebutan/THINGS jamrud/THINGS Bahia/THINGS raksasa/THINGS 
Jaksa/PERSON Kalifornia/PERSON akan/OTHER mulai/OTHER menanyai/OTHER sejumlah/OTHER pihak/OTHER untuk/OTHER menentukan/OTHER mengenai/OTHER kepemilikan/OTHER dari/OTHER jamrud/THINGS raksasa,/THINGS yang/THINGS disebut/THINGS sebagai/THINGS terbesar./THINGS 
Jamrud/OTHER Bahia/EVENT dinamakan/OTHER sesuai/OTHER lokasi/OTHER penemuan/OTHER nya/OTHER di/OTHER salah/OTHER satu/LOCATION daerah/LOCATION di/OTHER Brasil/LOCATION memiliki/OTHER berat/OTHER 380/TIME kg./TIME 
Diperkirakan/OTHER jamrud/TITLE raksasa/TITLE itu/OTHER bernilai/OTHER lebih/OTHER dari/OTHER US/THINGS $/THINGS 370/NUM juta/NUM dan/OTHER setidaknya/OTHER enam/NUM orang/THINGS mengklaim/OTHER kepemilikan/OTHER hak/OTHER atas/OTHER batu/OTHER tersebut./OTHER 
Jaksa/PERSON akan/OTHER mendengarkan/OTHER semua/OTHER pihak/OTHER yang/OTHER mengklaim/OTHER permata/OTHER itu,/OTHER sebelum/OTHER memutuskan/OTHER kasus/OTHER nya/OTHER pada/OTHER Oktober/TIME nanti./OTHER 
Salah/PERSON satu/PERSON dari/OTHER pihak/OTHER yang/OTHER berselisih,/OTHER adalah/OTHER Anthony/PERSON Thomas/PERSON ahli/PERSON konstruksi/PERSON dari/OTHER Kalifornia/LOCATION yang/OTHER mengatakan/OTHER dia/OTHER telah/OTHER membayar/OTHER kepada/OTHER dua/NUM orang/THINGS agen/THINGS permata/THINGS Brasil/THINGS senilai/THINGS US/THINGS $/THINGS 60.000/NUM untuk/OTHER jamrud/OTHER tersebut/OTHER tak/OTHER lama/OTHER setelah/OTHER ditemukan/OTHER sembilan/TIME tahun/TIME lalu./OTHER 
Thomas/PERSON mengatakan/OTHER telah/OTHER mengatur/OTHER agar/OTHER batu/OTHER itu/OTHER dikirim/OTHER melalui/OTHER kapal/OTHER ke/OTHER kediaman/OTHER nya/OTHER di/OTHER San/ORGANIZATION Jose,/OTHER tetapi/OTHER tak/OTHER pernah/OTHER muncul./OTHER 
Dia/PERSON percaya/OTHER batu/OTHER itu/OTHER telah/OTHER dicuri/OTHER untuk/OTHER dijual/OTHER kembali/OTHER dengan/OTHER harga/OTHER yang/OTHER lebih/OTHER mahal./OTHER 
Thomas/PERSON hanya/OTHER salah/OTHER satu/PERSON dari/OTHER enam/FACILITY pihak/FACILITY yang/OTHER mengklaim/OTHER sebagai/OTHER pemilik/OTHER jamrud/OTHER raksasa/THINGS itu./OTHER 
Satu/PERSON masalah/PERSON yang/OTHER dihadapi/OTHER adalah/OTHER dia/OTHER kehilangan/OTHER tanda/OTHER terima/OTHER akibat/OTHER kebakaran/OTHER yang/OTHER melanda/OTHER rumah/EVENT nya./OTHER 
Jamrud/OTHER itu/OTHER akhirnya/OTHER sampai/OTHER ke/OTHER Amerika,/OTHER meskipun/OTHER setibanya/OTHER di/OTHER Amerika/LOCATION tidak/OTHER jelas/OTHER siapa/OTHER pemilik/OTHER nya./OTHER 
Satu/PERSON hal/PERSON yang/OTHER diketahui/OTHER batu/OTHER itu/OTHER sempat/OTHER disimpan/OTHER di/OTHER lemari/FACILITY besi/FACILITY bank/FACILITY di/OTHER New/THINGS Orleans/THINGS yang/OTHER terkena/OTHER banjir/OTHER ketika/OTHER daerah/OTHER itu/OTHER diterjang/OTHER Badai/PERSON Katrina,/OTHER sehingga/OTHER batu/OTHER berharga/OTHER terendam/OTHER di/OTHER dalam/OTHER air/OTHER untuk/OTHER beberapa/OTHER bulan./OTHER 
Jamrud/LOCATION Bahia/LOCATION kemudian/OTHER dibawa/OTHER ke/OTHER Las/PERSON Vegas/PERSON untuk/OTHER dilihat/OTHER oleh/OTHER calon/OTHER pembeli/OTHER namun/OTHER disita/OTHER oleh/OTHER polisi/TITLE Los/PERSON Angeles./OTHER 
Badut/THINGS politikus/THINGS ditantang/THINGS baca/THINGS tulis/THINGS 
Seorang/PERSON badut/PERSON di/OTHER Brasil/LOCATION yang/OTHER mempunyai/OTHER peluang/OTHER besar/OTHER meraih/OTHER kursi/OTHER di/OTHER parlemen/OTHER dalam/OTHER pemilihan/OTHER Minggu/TIME 3/TIME -/TIME 10/TIME -/OTHER ditantang/OTHER untuk/OTHER membuktikan/OTHER bahwa/OTHER dia/OTHER bisa/OTHER membaca/OTHER dan/OTHER menulis./OTHER 
Jajak/THINGS pendapat/THINGS memperlihatkan/THINGS badut/THINGS itu,/THINGS Tiririca,/THINGS akan/OTHER meraih/OTHER lebih/OTHER dari/OTHER satu/NUM juta/NUM suara./OTHER 
Namun/OTHER hakim/OTHER di/OTHER Sao/LOCATION Paulo/LOCATION menuntut/OTHER dia/OTHER untuk/OTHER memperlihatkan/OTHER bisa/OTHER memenuhi/OTHER persyaratan/OTHER baca/THINGS tulis./OTHER 
Sejumlah/OTHER surat/OTHER kabar/OTHER Brasil/LOCATION melaporkan/OTHER Tiririca/PERSON -/OTHER sama/OTHER seperti/OTHER satu/PERSON dari/OTHER sepuluh/NUM warga/NUM Brasil/ORGANIZATION buta/OTHER aksara./OTHER 
Tiririca/PERSON -/OTHER yang/OTHER dalam/OTHER bahasa/ORGANIZATION sehari-hari/ORGANIZATION Portugis/ORGANIZATION arti/ORGANIZATION nya/ORGANIZATION tukang/ORGANIZATION mengeluh/OTHER menjadi/OTHER sensasi/OTHER besar/OTHER selama/OTHER kampanye/OTHER pemilihan./OTHER 
Video/THINGS kampanye/THINGS nya/THINGS yang/THINGS kocak/THINGS berhasil/THINGS meraih/THINGS jutaan/THINGS penonton/THINGS di/OTHER YouTube./OTHER 
Dia/PERSON antara/OTHER lain/OTHER menggunakan/OTHER slogan/OTHER "/OTHER Tidak/OTHER bisa/OTHER lebih/OTHER buruk/OTHER lagi/OTHER "/OTHER dan/OTHER "/OTHER Apa/OTHER yang/OTHER dilakukan/OTHER wakil/TITLE anda/TITLE ?/TITLE Sungguh/OTHER saya/OTHER tidak/OTHER tahu./OTHER Tapi/OTHER pilih/OTHER lah/OTHER saya/OTHER dan/OTHER saya/OTHER akan/OTHER mencari/OTHER tahu/OTHER untuk/OTHER anda./OTHER "/OTHER 
Hakim/PERSON memutuskan/OTHER untuk/OTHER menggelar/OTHER ujian/OTHER aksara/OTHER setelah/OTHER majalah/OTHER Epoca/PERSON menayangkan/OTHER video/OTHER di/OTHER situs/THINGS nya/THINGS yang/THINGS memperlihatkan/THINGS Tiririca/THINGS tampak/THINGS kesulitan/THINGS membaca./THINGS 
Komisi/ORGANIZATION pemilihan/ORGANIZATION mengatakan/OTHER sudah/OTHER terlambat/OTHER untuk/OTHER menghentikan/OTHER pencalonan/OTHER nya/OTHER namun/OTHER dia/OTHER bisa/OTHER diberhentikan/OTHER setelah/OTHER pemilihan/OTHER nanti/OTHER jika/OTHER gagal/OTHER memperlihatkan/OTHER kemampuan/THINGS membaca./OTHER 
Calon/TITLE selebriti/TITLE 
Tiririca,/OTHER yang/OTHER nama/OTHER asli/OTHER nya/OTHER Francisco/PERSON Everardo/PERSON Oliveira/PERSON Silva/PERSON -/OTHER mulai/OTHER bekerja/OTHER di/OTHER sirkus/OTHER sejak/OTHER berusia/OTHER delapan/TIME tahun/TIME di/OTHER negara/FACILITY bagian/FACILITY miskin,/FACILITY Ceara./OTHER 
Dengan/OTHER pengalaman/THINGS nya,/THINGS dia/THINGS kini/THINGS menjadi/THINGS salah/THINGS seorang/THINGS pelawak/THINGS yang/OTHER terkenal/OTHER di/OTHER TV./OTHER 
Dia/PERSON merupakan/OTHER salah/OTHER seorang/OTHER dari/OTHER puluhan/THINGS calon/THINGS yang/OTHER berasal/OTHER dari/OTHER dunia/OTHER olahraga/OTHER maupun/OTHER pertunjukan,/OTHER yang/OTHER berjuang/OTHER untuk/OTHER merebut/OTHER kursi/OTHER di/OTHER majelis/OTHER rendah/OTHER parlemen/OTHER dengan/OTHER bersaing/OTHER melawan/OTHER politikus/OTHER berpengalaman./OTHER 
Seluruhnya/TITLE tercatat/OTHER 6.000/NUM calon/NUM dari/OTHER 27/NUM partai/NUM untuk/OTHER meraih/OTHER 513/THINGS kursi/THINGS di/OTHER parlemen./OTHER 
Calon/PERSON lain/PERSON yang/OTHER diduga/OTHER akan/OTHER meraih/OTHER kursi/EVENT di/OTHER parlemen/OTHER dengan/OTHER kemenangan/OTHER mutlak/OTHER adalah/OTHER Romario,/OTHER yang/OTHER merupakan/OTHER salah/OTHER seorang/OTHER bintang/EVENT sepak/EVENT bola/EVENT Brasil/EVENT saat/OTHER meraih/OTHER Piala/PERSON Dunia/PERSON 1994./OTHER 
Para/OTHER pengamat/OTHER mengatakan/OTHER popularitas/OTHER para/OTHER selebriti/OTHER mencerminkan/OTHER kebingungan/OTHER dengan/OTHER politik/OTHER utama/OTHER karena/OTHER maraknya/OTHER sejumlah/OTHER skandal/OTHER korupsi./OTHER 
Ibu,/OTHER bayi/OTHER dan/OTHER parlemen/OTHER 
Seorang/TITLE anggota/TITLE Parlemen/TITLE Eropa/LOCATION asal/LOCATION Italia/LOCATION menghadiri/OTHER sidang/OTHER parlemen/THINGS di/OTHER Strasbourg/LOCATION dengan/OTHER menggendong/OTHER anak/OTHER bayi/THINGS nya./OTHER 
Licia/PERSON Ronzulli/PERSON mengatakan/OTHER ia/OTHER ingin/OTHER menunjukkan/OTHER berat/OTHER nya/OTHER beban/OTHER yang/OTHER ditanggung/OTHER kaum/OTHER perempuan/ORGANIZATION untuk/OTHER menjalani/OTHER karir/OTHER sekaligus/OTHER mengasuh/OTHER anak./OTHER 
Para/OTHER anggota/TITLE parlemen/TITLE sedang/OTHER membahas/OTHER usul/OTHER untuk/OTHER memperbaiki/OTHER hak/OTHER maupun/OTHER kesempatan/OTHER bagi/OTHER perempuan/OTHER untuk/OTHER bekerja./OTHER 
Vittoria/TITLE yang/OTHER baru/OTHER berusia/OTHER satu/TIME bulan/TIME tampak/OTHER tidur/OTHER nyenyak/OTHER selama/OTHER sidang/OTHER berlangsung./OTHER 
Ronzulli/PERSON yang/OTHER mewakili/OTHER Partai/ORGANIZATION Kebebasan/ORGANIZATION Rakyat/ORGANIZATION pimpinan/ORGANIZATION PM/ORGANIZATION Italia/LOCATION Silvio/PERSON Berlusconi/PERSON mendapat/OTHER sambutan/OTHER meriah/OTHER ketika/OTHER berdiri/OTHER untuk/OTHER menyampaikan/OTHER pidato/OTHER nya./OTHER 
Ia/PERSON mengatakan/OTHER kepada/OTHER rekan/OTHER nya/OTHER sesama/OTHER anggota/TITLE parlemen/ORGANIZATION :/OTHER "/OTHER Saya/OTHER ingin/OTHER melihat/OTHER komitmen/OTHER yang/OTHER lebih/OTHER besar/OTHER untuk/OTHER persoalan-persoalan/OTHER ini/OTHER dari/OTHER lembaga-lembaga/OTHER Eropa,/OTHER dimulai/OTHER dari/OTHER dalam/OTHER Parlemen/FACILITY Eropa/FACILITY sendiri./OTHER "/OTHER 
Naskah/PERSON asli/PERSON Harry/PERSON Potter/PERSON dipamerkan/OTHER 
Naskah/PERSON asli/PERSON dari/OTHER kisah/FACILITY Harry/FACILITY Potter/FACILITY yang/OTHER ditulis/OTHER tangan/OTHER oleh/OTHER pengarang/OTHER nya,/OTHER JK/ORGANIZATION Rowling,/OTHER dipamerkan/OTHER sebagai/OTHER bagian/OTHER dari/OTHER festival/OTHER buku/OTHER di/OTHER Skotlandia/LOCATION selatan./OTHER 
Dua/PERSON halaman/PERSON naskah/PERSON yang/OTHER dibingkai/OTHER dan/OTHER ditandatangani/OTHER oleh/OTHER JK/ORGANIZATION Rowling/ORGANIZATION itu/OTHER berisi/OTHER Balada/PERSON Nick/PERSON Si/OTHER Kepala/TITLE Nyaris/PERSON Putus./PERSON 
Naskah/OTHER itu/OTHER akan/OTHER dipamerkan/OTHER dalam/OTHER festival/OTHER di/OTHER kota/FACILITY Wigtown/FACILITY tanggal/FACILITY 24/FACILITY sampai/FACILITY 3/FACILITY Oktober./FACILITY 
Kisah/EVENT hantu/OTHER Nick/LOCATION itu/OTHER awal/OTHER nya/OTHER ditulis/OTHER sebagai/OTHER bagian/OTHER dari/OTHER buku/FACILITY Harry/FACILITY Potter/FACILITY dan/FACILITY Kamar/FACILITY Rahasia/FACILITY tetapi/FACILITY kemudian/FACILITY kedua/FACILITY halaman/FACILITY itu/OTHER dibuang/OTHER sehingga/OTHER tidak/OTHER termasuk/OTHER dalam/OTHER buku/OTHER yang/OTHER diterbitkan/OTHER ./OTHER 
Kedua/PERSON halaman/PERSON itu/OTHER disumbangkan/OTHER oleh/OTHER JK/FACILITY Rowling/FACILITY bagi/OTHER Yayasan/LOCATION Kamus/LOCATION Bahasa/LOCATION Skotlandia/LOCATION tahun/LOCATION 2005/LOCATION untuk/OTHER mendukung/OTHER pengumpulan/OTHER dana/OTHER bagi/OTHER pembuatan/OTHER kamus/OTHER baru/OTHER bahasa/OTHER asli/OTHER Skotlandia./OTHER 
Sekarang/THINGS halaman/THINGS naskah/THINGS asli/THINGS itu/THINGS dimiliki/OTHER oleh/OTHER seorang/OTHER kolektor/OTHER buku/THINGS terkemuka/THINGS Inggris/THINGS dan/THINGS pemilik/THINGS jurnal/THINGS Asia/THINGS Literary/THINGS Review/THINGS Ilyas/THINGS Khan/THINGS dan/THINGS belum/THINGS pernah/THINGS dipamerkan/THINGS kepada/OTHER umum./OTHER 
Ilyas/TITLE Khan/PERSON mengatakan,/PERSON "/OTHER The/PERSON Asia/PERSON Literary/PERSON Review/PERSON pernah/OTHER mendukung/OTHER berbagai/OTHER festival/OTHER buku/OTHER tetapi/OTHER saya/OTHER harus/OTHER mengatakan/OTHER bahwa/OTHER saya/OTHER sangat/OTHER senang/OTHER kami/OTHER ikut/OTHER dalam/OTHER Festival/LOCATION Wigtown/LOCATION ini./OTHER "/OTHER 
"/OTHER Memamerkan/OTHER naskah/OTHER Balada/PERSON Nick/PERSON si/OTHER Kepala/TITLE Nyaris/PERSON Putus/PERSON adalah/OTHER cara/OTHER yang/OTHER sangat/OTHER bagus/OTHER untuk/OTHER membantu/OTHER mendukung/OTHER acara/OTHER ini./OTHER "/OTHER 
TV/LOCATION Australia/LOCATION salah/OTHER sebut/OTHER pemenang/OTHER 
Acara/OTHER TV/LOCATION Australia/LOCATION '/LOCATION s/LOCATION Next/LOCATION Top/LOCATION Model,/OTHER sempat/OTHER mengumumkan/OTHER pemenang/OTHER yang/OTHER salah/OTHER dalam/OTHER final/OTHER yang/OTHER disiarkan/OTHER langsung/OTHER pada/OTHER seri/OTHER nya/OTHER yang/OTHER keenam./OTHER 
Kelsey/OTHER Martinovich/EVENT dianugerahi/OTHER mahkota/OTHER kemenangan/OTHER sesuai/OTHER pilihan/OTHER pemirsa/THINGS dan/THINGS sedang/THINGS menyampaikan/THINGS pidato,/THINGS namun/THINGS presenter/THINGS Sarah/THINGS Murdoch/THINGS menyela./THINGS 
Sambil/OTHER menggeleng-gelengkan/OTHER kepala/TITLE dan/TITLE mendengarkan/OTHER ear/OTHER piece/OTHER dia/OTHER mengatakan/OTHER :/OTHER "/OTHER Saya/OTHER mual/OTHER dengan/OTHER masalah/ORGANIZATION ini./OTHER Saya/OTHER amat/OTHER meminta/OTHER maaf,/OTHER ini/OTHER semata-mata/OTHER kecelakaan./OTHER "/OTHER 
Dia/PERSON kemudian/OTHER mengumumkan/OTHER pemenang/OTHER yang/OTHER sebenarnya,/OTHER yaitu/OTHER Amanda/TITLE Ware/PERSON yang/OTHER berusia/OTHER 18/TIME tahun./TIME 
"/OTHER Ini/OTHER lah/OTHER yang/OTHER terjadi/OTHER kalau/OTHER siaran/OTHER TV/ORGANIZATION langsung,/OTHER "/OTHER kata/OTHER Sarah/PERSON Murdoch./OTHER 
"/OTHER Ini/OTHER edan,/OTHER edan,/OTHER edan./OTHER "/OTHER 
Adapun/TITLE Martinovich/PERSON -/PERSON yang/OTHER sempat/OTHER disebut/OTHER sebagai/OTHER pemenang/OTHER selama/OTHER sekitar/OTHER satu/TIME menit/TIME tampak/OTHER menerima/OTHER kesalahan/OTHER itu/OTHER dengan/OTHER baik./OTHER 
"/PERSON Ok,/OTHER ini/OTHER semata-mata/OTHER kekeliruan,/OTHER "/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
Sarah/PERSON Murdoch/PERSON berusaha/OTHER menjelaskan/OTHER kekeliruan/OTHER itu/OTHER terjadi/OTHER karena/OTHER selisih/OTHER suara/OTHER yang/OTHER ketat./OTHER 
"/ORGANIZATION Yang/OTHER memimpin/OTHER terus-menerus/OTHER berganti./OTHER Benar-benar/PERSON tergantung/OTHER pada/OTHER beberapa/OTHER suara./OTHER Maju/PERSON mundur/OTHER dan/OTHER akhirnya/OTHER Amanda/PERSON pemenang/PERSON nya,/OTHER "/OTHER jelas/OTHER T/PERSON nya./OTHER 
Kedua/PERSON finalis/PERSON kemudian/OTHER berpelukan/OTHER sebelum/OTHER Ware/ORGANIZATION mengucapkan/OTHER terima/OTHER kasih/OTHER kepada/OTHER para/OTHER pendukung/OTHER nya/OTHER dan/OTHER berjalan/OTHER di/OTHER atas/OTHER catwalk/OTHER untuk/OTHER terakhir/OTHER kali./OTHER 
Dan/OTHER Sarah/FACILITY Murdoch/FACILITY -/OTHER seorang/FACILITY model/FACILITY yang/OTHER merangkap/OTHER presenter/OTHER TV/LOCATION -/OTHER menikah/OTHER dengan/OTHER putra/OTHER Rupert,/OTHER Lachlan./OTHER 
Membaca/TITLE Don/PERSON Quixote/PERSON untuk/OTHER YouTube/ORGANIZATION 
Akademi/TITLE Kerajaan/ORGANIZATION Spanyol/LOCATION mengundang/OTHER orang/THINGS di/OTHER seluruh/OTHER dunia/OTHER untuk/OTHER merekam/OTHER segmen/OTHER dari/OTHER novel/PERSON klasik/PERSON Don/PERSON Quixote/PERSON dan/OTHER mengunggah/OTHER nya/OTHER ke/OTHER YouTube./OTHER 
Karya/TITLE Miguel/TITLE de/TITLE Cervantes/TITLE ini/OTHER sering/OTHER disebut/OTHER sebagai/OTHER novel/OTHER Spanyol/LOCATION yang/OTHER paling/OTHER populer/OTHER walau/OTHER tak/OTHER banyak/OTHER yang/OTHER pernah/OTHER membaca/OTHER nya./OTHER 
Namun/OTHER kini/OTHER Akademi/THINGS Kerajaan/THINGS Spanyol,/THINGS yang/THINGS merupakan/THINGS pelindung/THINGS resmi/THINGS bahasa/THINGS Spanyol,/THINGS membagi/THINGS karya/THINGS itu/THINGS ke/OTHER dalam/OTHER 2.000/OTHER segmen./OTHER 
Segmen-segmen/OTHER itu/OTHER akan/OTHER dibaca/OTHER dan/OTHER kemudian/OTHER direkam/OTHER hanya/OTHER dalam/OTHER bahasa/FACILITY Spanyol/FACILITY -/OTHER oleh/OTHER sukarelawan/OTHER dan/OTHER diunggah/OTHER di/OTHER halaman/OTHER khusus/OTHER YouTube./OTHER 
Tujuan/ORGANIZATION nya/ORGANIZATION adalah/OTHER mempromosikan/OTHER bahasa/OTHER Spanyol/LOCATION dan/OTHER novel/OTHER terkenal/OTHER itu,/OTHER yang/OTHER akan/OTHER menggunakan/OTHER judul/TITLE lengkap/TITLE nya/TITLE The/TITLE Ingenious/TITLE Hidalgo/TITLE Don/PERSON Quixote/PERSON of/PERSON La/PERSON Mancha./OTHER 
"/OTHER Bahasa/PERSON Spanyol/PERSON tidak/OTHER mendapat/OTHER ruang/OTHER yang/OTHER sepatutnya/OTHER di/OTHER internet,/OTHER "/OTHER kata/OTHER sekretaris/TITLE akademi,/TITLE Dario/PERSON Villanueva,/OTHER kepada/OTHER kantor/ORGANIZATION berita/ORGANIZATION AFP./OTHER 
"/ORGANIZATION Kami/ORGANIZATION ingin/OTHER mengadukan/OTHER nya/OTHER dan/OTHER melakukan/OTHER sesuatu/OTHER untuk/OTHER mengoreksi/OTHER nya./OTHER "/OTHER 
Ditulis/OTHER pada/OTHER tahun/TIME 1605,/TIME novel/TIME ini/OTHER berkisah/OTHER tentang/OTHER petualangan/OTHER seorang/OTHER pria/OTHER pensiunan/OTHER di/OTHER kawasan/OTHER la/OTHER Mancha,/OTHER yang/OTHER punya/OTHER obsesi/OTHER dengan/OTHER gagasan-gagasan/OTHER kesatria./OTHER 
Novel/PERSON asli/PERSON nya/OTHER terdiri/OTHER dari/OTHER 26/NUM bab/NUM dan/OTHER hampir/OTHER mencapai/OTHER 1.000/OTHER halaman./OTHER 
Bagi/OTHER yang/OTHER berminat/OTHER harus/OTHER mendaftarkan/OTHER diri/OTHER di/OTHER YouTube/ORGANIZATION dan/OTHER yang/OTHER terpilih/OTHER akan/OTHER membaca/OTHER segmen/OTHER tertentu/OTHER untuk/OTHER diunggah/OTHER di/OTHER YouTube./OTHER 
The/EVENT Hobbit/EVENT cari/EVENT aktor/EVENT kerdil/EVENT 
Tim/ORGANIZATION pembuat/ORGANIZATION film/ORGANIZATION The/ORGANIZATION Hobbit/LOCATION mencari/OTHER aktor/TITLE kerdil/TITLE di/OTHER Selandia/LOCATION Baru,/OTHER sementara/OTHER sutradara/OTHER Peter/PERSON Jackson/PERSON berancang-ancang/OTHER untuk/OTHER merealisasikan/OTHER rencana/THINGS film/THINGS tersebut./THINGS 
Sutradara/TITLE Peter/PERSON Jackson/PERSON meraih/OTHER Piala/PERSON Oscar/PERSON atas/OTHER karya/OTHER nya/OTHER Lord/ORGANIZATION of/ORGANIZATION the/ORGANIZATION Rings/ORGANIZATION :/ORGANIZATION The/ORGANIZATION Return/ORGANIZATION of/ORGANIZATION the/ORGANIZATION King./OTHER 
Iklan/TITLE yang/OTHER muncul/OTHER di/OTHER koran/LOCATION terbitan/LOCATION Wellington,/OTHER Selandia/LOCATION Baru/LOCATION menyebutkan/OTHER Wingnut/PERSON Films/PERSON mencari/OTHER pria/OTHER dengan/OTHER tinggi/OTHER badan/OTHER antara/OTHER 123/NUM cm/THINGS dan/THINGS maksimum/THINGS 158/TIME cm./LOCATION 
Proyek/OTHER dua/NUM film/NUM itu/OTHER belum/OTHER resmi/OTHER mendapat/OTHER lampu/OTHER hijau/OTHER dari/OTHER perusahaan/OTHER perfilman/OTHER MGM/ORGANIZATION Studios/ORGANIZATION akibat/ORGANIZATION kesulitan/ORGANIZATION keuangan/ORGANIZATION yang/OTHER tengah/ORGANIZATION dialami/OTHER ./OTHER 
Namun,/OTHER juru/EVENT bicara/EVENT Wingnut/EVENT mengatakan/OTHER mereka/OTHER ingin/OTHER "/OTHER bersiap-siap/OTHER "./OTHER 
Juru/TITLE bicara/TITLE mengatakan/OTHER kepada/OTHER kantor/OTHER berita/OTHER AFP/ORGANIZATION bahwa/OTHER iklan/OTHER itu/OTHER mencari/OTHER scale/OTHER double/ORGANIZATION untuk/OTHER aktor/ORGANIZATION yang/OTHER akan/OTHER mengisi/OTHER peran/TITLE dengan/OTHER dialog,/OTHER sedangkan/OTHER audisi/OTHER juga/OTHER akan/OTHER diadakan/OTHER untuk/OTHER figuran./OTHER 
"/OTHER Scale/ORGANIZATION double/ORGANIZATION muncul/OTHER di/OTHER beberapa/OTHER wide/THINGS shot/THINGS sebagai/THINGS pengganti/THINGS aktor/THINGS kami,/THINGS dan/THINGS muncul/THINGS dengan/OTHER aktor/OTHER dewasa/OTHER lain/OTHER ketika/OTHER kami/OTHER memerlukan/OTHER orang/OTHER untuk/OTHER terlihat/OTHER lebih/OTHER kecil/OTHER atau/OTHER lebih/OTHER tinggi,/OTHER "/OTHER jelas/OTHER si/OTHER juru/OTHER bicara./OTHER 
Dia/PERSON menambahkan/OTHER semua/OTHER pelamar/OTHER harus/OTHER berusia/OTHER 16/TIME tahun/TIME ke/OTHER atas/OTHER dan/OTHER siapa/OTHER pun/OTHER yang/OTHER tidak/OTHER memenuhi/OTHER ketentuan/OTHER tinggi/OTHER badan/OTHER akan/OTHER ditolak/OTHER ./OTHER 
'/OTHER Berkaki/ORGANIZATION pendek/ORGANIZATION '/OTHER 
Meski/OTHER ada/OTHER syarat/OTHER tinggi/OTHER badan,/OTHER banyak/OTHER aktor/OTHER yang/OTHER layak/OTHER dipilih/OTHER akan/OTHER tampak/OTHER jangkung/OTHER di/OTHER antara/OTHER karakter/OTHER fiksi/OTHER ciptaan/OTHER JRR/OTHER Tolkien./OTHER 
Dalam/OTHER prolog/OTHER The/LOCATION Lord/LOCATION Of/LOCATION The/LOCATION Rings,/OTHER dia/OTHER menggambarkan/OTHER bahwa/OTHER Hobbits/PERSON berukuran/OTHER tinggi/OTHER badan/FACILITY dua/FACILITY hingga/FACILITY tiga/FACILITY kaki/FACILITY &/FACILITY brl/FACILITY ;/FACILITY sekitar/FACILITY 60/FACILITY cm/FACILITY hingga/FACILITY 120/FACILITY cm/FACILITY &/FACILITY brr;/FACILITY ,/FACILITY dan/FACILITY rata-rata/FACILITY tinggi/FACILITY badan/FACILITY mereka/FACILITY tiga/FACILITY kaki/FACILITY enam/FACILITY inci/FACILITY &/FACILITY brl/FACILITY ;/FACILITY sekitar/FACILITY 75/FACILITY cm/FACILITY &/FACILITY brr;/FACILITY ./FACILITY 
Surat-surat/ORGANIZATION yang/OTHER ditulis/OTHER si/OTHER pengarang,/OTHER yang/OTHER diterbitkan/OTHER setelah/OTHER dia/OTHER meninggal,/OTHER menggambarkan/OTHER penampakan/OTHER fisik/OTHER sosok/OTHER protagonis/OTHER The/LOCATION Hobbits,/OTHER Bilbo/THINGS Baggins,/THINGS :/THINGS "/THINGS agak/THINGS tambun/THINGS di/OTHER perut,/OTHER agak/OTHER pendek/OTHER di/OTHER kaki/THINGS "./OTHER 
"/OTHER Wajah/ORGANIZATION bulat/ORGANIZATION jenaka/ORGANIZATION ;/ORGANIZATION telinga/ORGANIZATION sedikit/ORGANIZATION runcing/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION seperti/ORGANIZATION kurcaci/ORGANIZATION ;/ORGANIZATION rambut/ORGANIZATION pendek/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION keriting/ORGANIZATION &/ORGANIZATION brl/ORGANIZATION ;/ORGANIZATION cokelat/ORGANIZATION &/ORGANIZATION brr;/OTHER ./OTHER Kaki/PERSON dari/OTHER mata/OTHER kaki/OTHER ke/OTHER bawah/OTHER tertutup/OTHER dengan/OTHER bulu/OTHER cokelat,/OTHER "/OTHER tambah/OTHER nya./OTHER 
Pencarian/OTHER casting/OTHER untuk/OTHER The/THINGS Hobbit/THINGS dijadwalkan/THINGS berlangsung/OTHER hari/OTHER Minggu/TIME di/OTHER National/LOCATION Dance/LOCATION and/LOCATION Drama/LOCATION Centre/LOCATION di/OTHER Wellington./OTHER 
Sutradara/TITLE kelahiran/TITLE Meksiko,/TITLE Guillermo/TITLE Del/PERSON Toro/PERSON telah/OTHER bersedia/OTHER menjadi/OTHER sutradara/OTHER film/OTHER tersebut,/NUM tapi/OTHER menarik/OTHER diri/OTHER bulan/OTHER Juni/TIME dengan/OTHER alasan/ORGANIZATION rencana/ORGANIZATION produksi/ORGANIZATION sudah/OTHER tertunda/OTHER selama/OTHER dua/THINGS tahun./OTHER 
Jackson,/ORGANIZATION yang/OTHER merebut/OTHER Oscar/PERSON untuk/OTHER sutradara/OTHER terbaik/OTHER atas/OTHER karya/OTHER nya/OTHER Lord/ORGANIZATION of/ORGANIZATION the/ORGANIZATION Rings/ORGANIZATION :/ORGANIZATION The/ORGANIZATION Return/ORGANIZATION of/ORGANIZATION the/ORGANIZATION King,/OTHER diperkirakan/OTHER akan/OTHER menggantikan/OTHER dia/OTHER di/OTHER kursi/OTHER sutradara,/OTHER meski/OTHER belum/OTHER ada/OTHER pengumuman/OTHER resmi/OTHER mengenai/OTHER pergantian/THINGS tersebut./THINGS 
Pencurian/THINGS ladang/THINGS anggur/THINGS 
Pencuri/EVENT di/OTHER Prancis/LOCATION masuk/OTHER ke/OTHER sebuah/OTHER ladang/OTHER anggur/OTHER dan/OTHER mencuri/OTHER panenan/OTHER anggur/OTHER jenis/OTHER Cabernet/LOCATION Sauvignon,/OTHER demikian/OTHER EXP/ORGANIZATION kata/OTHER T/PERSON polisi./OTHER 
Mereka/PERSON melakukan/OTHER aksi/OTHER di/OTHER Villeneuve/LOCATION -/OTHER les-Beziers/LOCATION Minggu/TIME malam/TIME &/TIME brl/TIME ;/TIME 26/TIME -/TIME 9/TIME &/TIME brr/TIME ;/TIME memanfaatkan/OTHER terang/OTHER bulan/TIME untuk/OTHER mencuri/OTHER hingga/OTHER 30/PERSON ton/PERSON anggur/PERSON dengan/OTHER menggunakan/OTHER mesin./OTHER 
Petani/TITLE Roland/PERSON Cavaille/PERSON mengatakan/OTHER kejahatan/OTHER serupa/OTHER pernah/OTHER terjadi/OTHER sebelum/OTHER nya/OTHER di/OTHER Languedoc/LOCATION -/OTHER Roussillon,/OTHER salah/OTHER satu/LOCATION daerah/LOCATION penghasil/LOCATION anggur/LOCATION terbaik/OTHER di/OTHER Prancis./OTHER 
Ia/PERSON mengatakan/OTHER kejahatan/OTHER itu/OTHER bernilai/OTHER hingga/OTHER 12.900/OTHER ./OTHER 
"/ORGANIZATION Mereka/ORGANIZATION menggunakan/OTHER mesin/OTHER pemanen/THINGS anggur./THINGS Itu/THINGS EXP/THINGS arti/THINGS nya/THINGS mereka/THINGS tidak/OTHER memerlukan/OTHER banyak/OTHER orang/OTHER untuk/OTHER melakukan/OTHER pemanenan,/THINGS dua/THINGS orang/THINGS saja/THINGS cukup,/THINGS "/THINGS kata/THINGS Cavaille/THINGS kepada/THINGS harian/THINGS Le/THINGS Parisien./THINGS 
"/OTHER Ladang/OTHER itu/OTHER terletak/OTHER di/OTHER kawasan/THINGS yang/OTHER cukup/OTHER terpencil/OTHER ,/OTHER beberapa/OTHER kilometer/OTHER dari/OTHER desa/OTHER terdekat/OTHER dan/OTHER di/OTHER dekat/OTHER sungai./OTHER Jadi/OTHER mereka/OTHER bisa/OTHER mencuri/OTHER dengan/OTHER aman./OTHER "/OTHER 
Seorang/PERSON saksi/PERSON mata/PERSON mengaku/OTHER mendengar/OTHER suara/OTHER mesin/OTHER di/OTHER pagi/OTHER dini/OTHER hari/OTHER dan/OTHER polisi/OTHER meneliti/OTHER jejak/OTHER kaki/ORGANIZATION di/OTHER tempat/ORGANIZATION kejadian,/OTHER kata/OTHER harian/PERSON setempat./OTHER 
Cavaille/PERSON menambahkan/OTHER bahwa/OTHER kawanan/OTHER pencuri/OTHER jelas/OTHER sangat/OTHER profesional/OTHER dan/OTHER tak/OTHER akan/OTHER kesulitan/OTHER menjual/OTHER anggur/TITLE curian/TITLE itu./OTHER 
Walau/THINGS ladang/THINGS anggur/THINGS diasuransikan/THINGS ,/THINGS pencurian/THINGS tidak/OTHER termasuk/OTHER dalam/OTHER lindungan/OTHER asuransi./OTHER 
Cavaille/PERSON sangat/OTHER marah/OTHER dengan/OTHER peristiwa/OTHER tersebut/OTHER dan/OTHER mengatakan/OTHER tidak/OTHER tahu/OTHER sama/OTHER sekali/OTHER akan/OTHER siapa/OTHER yang/OTHER kira-kira/OTHER melakukan/OTHER pencurian./OTHER 
Sebelum/OTHER nya/OTHER ia/OTHER sangat/OTHER mempercayai/OTHER adanya/OTHER rasa/OTHER solidaritas/ORGANIZATION antarsesama/OTHER pembuat/OTHER anggur./OTHER 
Kontes/PERSON karaoke/PERSON dapat/OTHER sejuta/OTHER pangsit/OTHER 
Seorang/THINGS teknisi/THINGS telepon/THINGS Amerika/THINGS meraih/THINGS hadiah/THINGS yang/OTHER tak/OTHER biasa/OTHER dari/OTHER penampilan/OTHER nya/OTHER di/OTHER kejuaraan/OTHER dunia/THINGS karaoke/THINGS di/OTHER Moskow,/OTHER Rusia./OTHER 
Edward/PERSON Pimentel/PERSON mendapat/OTHER hadiah/OTHER satu/NUM juta/NUM pangsit/NUM Rusia/LOCATION setelah/OTHER keluar/OTHER sebagai/OTHER favorit/OTHER penonton/OTHER dalam/OTHER kontes/OTHER itu./OTHER 
Pihak/TITLE panitia/TITLE mengatakan/OTHER bila/OTHER Pimentel/ORGANIZATION makan/OTHER 100/NUM pangsit/NUM setiap/OTHER hari,/OTHER pasokan/OTHER yang/OTHER ia/OTHER miliki/OTHER baru/OTHER akan/OTHER habis/OTHER dalam/OTHER waktu/FACILITY 27/FACILITY tahun./FACILITY 
Penyanyi/TITLE amatir/TITLE ini/OTHER akan/OTHER mendapat/OTHER kupon/OTHER untuk/OTHER makan/OTHER pangsit/OTHER kapan/OTHER pun/OTHER dia/OTHER mau./OTHER 
Ia/PERSON gagal/OTHER meraih/OTHER angka/OTHER dari/OTHER para/OTHER juri,/OTHER namun/OTHER menarik/OTHER perhatian/OTHER penonton/ORGANIZATION dengan/OTHER nomor/ORGANIZATION klasik/ORGANIZATION Rhythm/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Blues./OTHER 
Pemenang/THINGS kejuaraan/THINGS karaoke/THINGS dunia/THINGS ini/THINGS berasal/OTHER dari/OTHER Finlandia/LOCATION untuk/OTHER kategori/ORGANIZATION penyanyi/ORGANIZATION pria/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION wanita/ORGANIZATION terbaik./OTHER 
Sam/THINGS Moudden/THINGS dan/THINGS Maria/THINGS Saarimaa/THINGS -/THINGS Ylitalo/THINGS mendapat/THINGS hadiah/THINGS uang/THINGS tunai,/THINGS kontrak/THINGS rekaman/THINGS dan/THINGS mesin/THINGS karaoke./THINGS 
Olahragawan,/OTHER panutan/OTHER dan/OTHER merokok/OTHER 
Ketika/OTHER Wayne/PERSON Rooney/PERSON tertangkap/OTHER basah/OTHER merokok/OTHER di/OTHER beberapa/OTHER kesempatan/OTHER saat/OTHER jeda/OTHER libur/THINGS antara/OTHER akhir/OTHER Piala/LOCATION Dunia/LOCATION dan/OTHER dimulainya/OTHER musim/OTHER kompetisi/OTHER Liga/PERSON Primer,/OTHER ia/OTHER dikecam/OTHER habis/OTHER ./OTHER 
Sebagai/OTHER seorang/OTHER pesepak/OTHER bola/OTHER profesional,/OTHER ia/OTHER sepertinya/OTHER harus/OTHER menjaga/OTHER kesehatan/OTHER tubuh/OTHER nya/OTHER tanpa/OTHER terkecuali/OTHER ,/OTHER bahkan/OTHER ketika/OTHER musim/OTHER libur./OTHER 
Namun/OTHER Rooney/PERSON tidak/OTHER sendirian./OTHER 
Banyak/PERSON olahragawan/PERSON terkenal/OTHER melakukan/OTHER nya./OTHER 
Zinedine/THINGS Zidane/THINGS dan/THINGS pebasket/THINGS Michael/THINGS Jordan/THINGS melakukan/THINGS nya./THINGS 
Persoalan/PERSON nya/PERSON apakah/OTHER mereka/OTHER harus/OTHER menghentikan/OTHER kebiasaan/OTHER itu/OTHER untuk/OTHER memberi/OTHER contoh/OTHER yang/OTHER lebih/OTHER baik/OTHER karena/OTHER mereka/OTHER diidolakan/OTHER banyak/OTHER orang/THINGS ?/OTHER 
Bintang/TITLE idola/TITLE 
Sekitar/OTHER 6/NUM %/NUM dari/OTHER anak/OTHER berusia/OTHER 11/NUM hingga/NUM 15/NUM tahun/NUM mengaku/OTHER sudah/OTHER menjadi/OTHER perokok/OTHER dan/OTHER statistik/OTHER menunjukkan/OTHER mereka/OTHER yang/OTHER merokok/OTHER sebelum/OTHER berusia/OTHER 16/NUM adalah/NUM yang/OTHER paling/OTHER sulit/OTHER menghentikan/OTHER kebiasaan/THINGS itu./THINGS 
Jean/PERSON King,/OTHER direktur/TITLE pengontrolan/TITLE tembakau/TITLE di/OTHER Cancer/LOCATION Research/LOCATION UK/LOCATION mengatakan/OTHER atlet,/OTHER terutama/OTHER pemain/OTHER sepak/OTHER bola,/OTHER diidolakan/OTHER dan/OTHER karena/OTHER status/OTHER nya/OTHER mereka/OTHER perlu/OTHER menempatkan/OTHER diri/OTHER sebagai/OTHER figur/OTHER panutan./OTHER 
"/OTHER Remaja/PERSON sangat/OTHER menyukai/OTHER olahraga/OTHER dan/OTHER ada/OTHER kaitan/THINGS antara/OTHER olahraga/OTHER dan/OTHER kemewahan,/OTHER "/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
"/OTHER Mereka/OTHER akan/OTHER mulai/OTHER merokok/OTHER kalau/OTHER melihat/OTHER idola/OTHER mereka/OTHER merokok./OTHER "/OTHER 
Anna/PERSON Gilmore,/OTHER guru/OTHER besar/OTHER ilmu/OTHER kesehatan/OTHER masyarakat/OTHER di/OTHER Universitas/ORGANIZATION Bath,/OTHER sepakat/OTHER bahwa/OTHER atlet/OTHER mempunyai/OTHER tanggung/OTHER jawab/OTHER kepada/OTHER penggemar/OTHER nya/OTHER untuk/OTHER menjadi/OTHER panutan./OTHER 
"/OTHER Kita/OTHER tahu/OTHER anak-anak/OTHER itu/OTHER terpengaruh/OTHER oleh/OTHER orang/OTHER di/OTHER sekeliling/OTHER mereka./OTHER Penelitian/PERSON membuktikan/OTHER mereka/OTHER yang/OTHER tumbuh/OTHER dengan/OTHER orang/THINGS tua/THINGS perokok,/THINGS 90/THINGS %/THINGS menjadi/THINGS perokok./THINGS "/THINGS 
"/OTHER Kita/OTHER juga/OTHER tahu/OTHER bahwa/OTHER sponsor/OTHER pabrik/OTHER rokok/OTHER kepada/OTHER olahraga/OTHER ikut/OTHER mempengaruhi/OTHER anak-anak/OTHER untuk/OTHER merokok./OTHER Jadi/OTHER panutan/OTHER yang/OTHER negatif,/OTHER termasuk/OTHER olahragawan,/OTHER memiliki/OTHER efek/OTHER yang/OTHER kurang/OTHER baik./OTHER "/OTHER 
Tekanan/TITLE lingkungan/TITLE 
Namun/OTHER Simon/PERSON Clark,/OTHER direktur/TITLE kelompok/TITLE lobi/TITLE untuk/OTHER perokok/OTHER Forest,/OTHER mengatakan/OTHER menyalahkan/OTHER olahragawan/OTHER idola/ORGANIZATION sebagai/OTHER penyebab/OTHER remaja/OTHER merokok/OTHER tidak/OTHER lah/OTHER tepat./OTHER 
"/OTHER Penelitian/PERSON membuktikan/OTHER bahwa/OTHER tekanan/OTHER dari/OTHER lingkungan/OTHER pergaulan/OTHER sekitar/OTHER dan/OTHER anggota/TITLE keluarga/TITLE lah/TITLE yang/OTHER mendorong/OTHER remaja/OTHER untuk/OTHER merokok,/OTHER "/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
"/OTHER Foto/ORGANIZATION selebriti/ORGANIZATION atau/ORGANIZATION olahragawan/ORGANIZATION merokok/OTHER tidak/OTHER banyak/OTHER berpengaruh./OTHER "/OTHER 
"/OTHER Yang/OTHER bertanggung/OTHER jawab/OTHER atas/OTHER banyak/OTHER nya/THINGS remaja/THINGS yang/THINGS merokok/THINGS adalah/THINGS mereka/THINGS yang/OTHER memberi/OTHER akses/OTHER ke/OTHER rokok/OTHER itu/OTHER sendiri./OTHER Itu/OTHER lah/OTHER yang/OTHER harus/OTHER dikejar/OTHER ./OTHER "/OTHER 
"/OTHER Kalau/OTHER Rooney/PERSON maupun/OTHER bintang/OTHER idola/OTHER yang/OTHER lain,/OTHER mereka/OTHER ini/OTHER orang/THINGS dewasa./THINGS Mereka/THINGS boleh/OTHER saja/OTHER merokok/OTHER tanpa/OTHER harus/OTHER dituding/OTHER bertanggung/OTHER jawab/OTHER terhadap/OTHER apa/OTHER yang/OTHER di/OTHER luar/OTHER kekuasaan/OTHER nya./OTHER "/OTHER '/OTHER 
Menteri/TITLE Keuangan/TITLE Sri/PERSON Mulyani/PERSON mengatakan/OTHER koreksi/OTHER tajam/OTHER pada/OTHER Indeks/TIME Harga/TIME Saham/TIME Gabungan/TIME IHSG/TIME hingga/OTHER sekitar/OTHER 4/NUM persen/NUM dalam/OTHER perdagangan/OTHER Rabu/TIME 10/TIME -/TIME 1/TIME hanya/OTHER efek/OTHER sesaat/OTHER dari/OTHER faktor-faktor/OTHER regional/OTHER seperti/OTHER penurunan/OTHER harga/OTHER komoditi/OTHER perkebunan/OTHER dan/OTHER krisis/OTHER finansial/THINGS di/OTHER Thailand./OTHER 
Dalam/OTHER jumpa/OTHER pers/OTHER bersama/OTHER Dirut/TITLE Bursa/TITLE Efek/TITLE Jakarta/LOCATION BEJ,/OTHER Erry/PERSON Firmansyah/PERSON di/OTHER gedung/FACILITY Depkeu/FACILITY Jakarta,/FACILITY Rabu/FACILITY malam,/FACILITY Menkeu/FACILITY menjelaskan/OTHER beberapa/OTHER faktor/OTHER ekonomi/OTHER Indonesia/LOCATION justru/LOCATION membaik./OTHER 
Kita/PERSON melihat/OTHER faktor/OTHER inflasi/OTHER dari/OTHER makanan/OTHER akan/OTHER segera/OTHER hilang/OTHER yang/OTHER terkonfirmasi/OTHER dari/OTHER harga/ORGANIZATION beras/ORGANIZATION di/OTHER semua/OTHER provinsi,/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
Demikian/OTHER pula/OTHER dengan/OTHER harga/OTHER minyak./OTHER 
Kondisi/TITLE APBN/PERSON 2007/PERSON pada/OTHER dua/PERSON pekan/PERSON awal,/OTHER secara/OTHER umum/OTHER baik/OTHER dan/OTHER pemerintah/OTHER akan/OTHER terus/OTHER menjalankan/OTHER kebijakan/OTHER yang/OTHER sound/OTHER tepat,/OTHER red/OTHER sehingga/OTHER tercipta/OTHER konsistensi/OTHER kebijakan/OTHER yang/OTHER memberikan/OTHER keyakinan/OTHER kepada/OTHER investor./OTHER 
Menurut/OTHER data/OTHER Depkeu,/OTHER net/OTHER buy/OTHER obligasi/OTHER negara/OTHER atau/OTHER SUN/ORGANIZATION oleh/OTHER investor/OTHER asing/OTHER non/OTHER residence/OTHER pada/OTHER saat/OTHER ini/OTHER mencapai/OTHER Rp/THINGS 20,3/NUM triliun/NUM dari/OTHER posisi/OTHER awal/OTHER 2006/TIME Rp/TIME 4,2/TIME triliun/TIME ./TIME 
Sedangkan/OTHER untuk/OTHER net/OTHER buy/OTHER saham/OTHER oleh/OTHER investor/OTHER asing/OTHER non/OTHER residence/OTHER mencapai/OTHER Rp/THINGS 17,3/NUM triliun/NUM dari/OTHER posisi/OTHER awal/OTHER tahun/TIME Rp/TIME 2,1/TIME triliun/TIME ./TIME 
"/ORGANIZATION Kalau/OTHER ditanya/OTHER ini/OTHER baik/OTHER atau/OTHER tidak,/OTHER saya/OTHER katakan/OTHER baik/OTHER dan/OTHER mereka/OTHER investor/OTHER asing,/OTHER red/OTHER tidak/OTHER lari,/OTHER "/OTHER kata/OTHER Menkeu./OTHER 
Di/OTHER sektor/OTHER riil,/OTHER pemerintah/OTHER telah/OTHER mengeluarkan/OTHER PP/ORGANIZATION No./OTHER 1/TIME tahun/TIME 2007/TIME sebagai/OTHER revisi/OTHER PP/EVENT 148/TIME tentang/OTHER pemberian/OTHER fasilitas/OTHER PPh/ORGANIZATION Pajak/ORGANIZATION Penghasilan/ORGANIZATION untuk/ORGANIZATION penanaman/ORGANIZATION modal/ORGANIZATION pada/OTHER bidang/ORGANIZATION tertentu/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION atau/ORGANIZATION di/OTHER daerah/OTHER terpencil/OTHER ./OTHER 
"/OTHER Pada/OTHER hari/TIME ini,/TIME Presiden/TIME baru/TIME mengeluarkan/OTHER Perpres/PERSON tentang/OTHER pembebasan/OTHER PPN/ORGANIZATION produk/ORGANIZATION primer/ORGANIZATION yang/OTHER berlaku/OTHER efektif/OTHER Januari,/OTHER "/OTHER ujar/OTHER nya./OTHER 
Pemerintah/PERSON juga/OTHER telah/OTHER berkomitmen/OTHER untuk/OTHER meningkatkan/OTHER produksi/OTHER padi/OTHER nasional/OTHER melalui/OTHER program-program/OTHER khusus/OTHER dan/OTHER pendanaan/OTHER sehingga/OTHER harga/OTHER beras/OTHER dapat/OTHER terkendali/OTHER ./OTHER 
Produksi/TITLE Crude/TITLE Palm/TITLE Oil/TITLE CPO/TITLE PT/ORGANIZATION Astra/ORGANIZATION Agro/ORGANIZATION Lestari/ORGANIZATION AALI/ORGANIZATION pada/OTHER Oktober/TIME 2007/TIME naik/OTHER sebesar/OTHER 11,6/NUM persen/NUM menjadi/NUM 88.343/NUM ton/NUM dibanding/OTHER September/TIME yang/OTHER hanya/OTHER 79.161/NUM ton./NUM 
Direktur/TITLE AALI/ORGANIZATION Santoso,/ORGANIZATION dalam/ORGANIZATION laporan/ORGANIZATION nya/ORGANIZATION ke/OTHER bursa,/OTHER Senin,/OTHER mengatakan,/OTHER peningkatan/OTHER produksi/OTHER ini/OTHER lebih/OTHER disebabkan/OTHER oleh/OTHER tercukupinya/OTHER curah/OTHER hujan/ORGANIZATION di/OTHER penghujung/OTHER tahun/OTHER ini./OTHER 
Namun,/OTHER lanjut/OTHER Santoso,/OTHER produksi/OTHER secara/OTHER total/OTHER Januari/TIME hingga/OTHER Oktober/TIME 2007/TIME yang/OTHER mencapai/OTHER 730.297/NUM ton/THINGS masih/THINGS mengalami/THINGS penurunan/THINGS sebesar/THINGS 5,9/NUM persen/NUM dibanding/OTHER periode/TIME sama/TIME 2006./TIME 
Pada/OTHER periode/TIME 10/TIME bulan/TIME pertama,/OTHER produksi/TITLE super/TITLE CPO/ORGANIZATION AALI/ORGANIZATION naik/OTHER sebesar/OTHER 4,6/NUM persen/NUM dari/OTHER 482.302/NUM ton/THINGS menjadi/OTHER 504.469/OTHER ton./OTHER 
Bank/ORGANIZATION Indonesia/LOCATION memperkirakan/OTHER pertumbuhan/OTHER kredit/THINGS perbankan/THINGS pada/OTHER 2008/TIME akan/OTHER lebih/OTHER tinggi/OTHER dibanding/OTHER target/OTHER perbankan/ORGANIZATION pada/OTHER tahun/TIME ini/TIME sebesar/OTHER 22/THINGS persen./NUM 
Saya/PERSON kira/PERSON lebih/OTHER tinggi/OTHER dari/OTHER target/OTHER tahun/OTHER ini./OTHER 
Tahun/OTHER ini/OTHER akan/OTHER 22/TIME persen./TIME 
angka/PERSON terakhir/PERSON bulan/PERSON Agustus/PERSON dan/OTHER angka/OTHER sementara/OTHER sampai/OTHER minggu/TIME terakhir/TIME September/TIME sudah/OTHER mendekati/OTHER 23/NUM persen./NUM 
Menurut/OTHER Halim,/OTHER peningkatan/OTHER pertumbuhan/OTHER ini/OTHER sejalan/OTHER dengan/OTHER perkiraan/ORGANIZATION membaiknya/OTHER kondisi/OTHER makro/OTHER ekonomi/OTHER dan/OTHER menguatnya/OTHER kinerja/OTHER perbankan/OTHER nasional/OTHER pada/OTHER 2008./TIME 
Secara/OTHER fundamental/OTHER perbankan/OTHER kita/OTHER lebih/OTHER kuat/OTHER seperti/OTHER kita/OTHER lihat/OTHER dalam/OTHER kejadian/OTHER '/OTHER subprime/OTHER mortgage/THINGS '/THINGS misal/THINGS nya./THINGS 
Kita/PERSON tak/OTHER melihat/OTHER dampak/OTHER yang/OTHER terlalu/OTHER negatif/OTHER karena/OTHER mampu/OTHER menyerap/OTHER kerugian/OTHER nya/OTHER dengan/OTHER menggunakan/OTHER pendekatan/OTHER pasar./OTHER 
Ini/OTHER menunjukkan/OTHER sistem/OTHER berjalan./OTHER 
Ke/OTHER depan/OTHER ekonomi/OTHER RI/ORGANIZATION ekspansi/ORGANIZATION nya/ORGANIZATION EXP/ORGANIZATION akan/OTHER lebih/OTHER cepat,/OTHER kredit/OTHER lebih/OTHER tinggi,/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
Mengenai/OTHER kekhawatiran/OTHER besar/OTHER nya/OTHER kredit/OTHER akan/OTHER mengancam/OTHER kondisi/OTHER perbankan,/OTHER akibat/TITLE meningkatnya/OTHER kredit/OTHER bermasalah./OTHER 
Halim/PERSON mengatakan/OTHER ketahanan/OTHER perbankan/OTHER saat/OTHER ini/OTHER lebih/OTHER baik/OTHER karena/OTHER penerapan/OTHER risk/OTHER management/OTHER dan/OTHER good/THINGS corporate/THINGS governance/THINGS GCG/THINGS dan/THINGS pengawasan/THINGS dari/OTHER bank/FACILITY sentral/FACILITY yang/OTHER lebih/OTHER ketat./OTHER 
Duta/OTHER Besar/OTHER RI/PERSON untuk/OTHER Kerajaan/ORGANIZATION Inggris/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Republik/ORGANIZATION Irlandia/LOCATION Marty/PERSON M/PERSON Natalegawa/PERSON mengharapkan/OTHER Ikatan/ORGANIZATION Cendekiawan/ORGANIZATION Muslim/PERSON Indonesia/PERSON ICMI/PERSON London/PERSON dapat/OTHER memfasilitasi/OTHER atau/OTHER menjadi/OTHER jembatan/OTHER antara/OTHER pengusaha/LOCATION Indonesia/LOCATION dengan/OTHER mitra/OTHER nya/OTHER di/OTHER Inggris./OTHER 
Harapan/OTHER itu/OTHER disampaikan/OTHER Dubes/TITLE saat/OTHER menerima/OTHER pengurus/OTHER ICMI/LOCATION London/LOCATION yang/OTHER terdiri/OTHER atas/OTHER Ketua,/OTHER Muslimin/PERSON Anwar,/OTHER wakil/TITLE ketua/TITLE Nizma/PERSON Agustjik/PERSON dan/OTHER Sekretaris/TITLE Dono/PERSON Widiatmoko/PERSON di/OTHER KBRI/ORGANIZATION London,/OTHER Senin,/OTHER sehubungan/OTHER digelarnya/OTHER lokakarya/OTHER yang/OTHER bertema/OTHER Menjadi/OTHER Duta/TITLE Ekonomi/PERSON Bangsa,/PERSON yang/OTHER digelar/OTHER 8/TIME Juli/TIME mendatang/TIME di/OTHER London./OTHER 
Dalam/OTHER pertemuan/OTHER itu,/OTHER Dubes/TITLE melihat/OTHER banyak/OTHER hal/OTHER yang/OTHER bisa/OTHER dilakukan/OTHER oleh/OTHER ICMI/ORGANIZATION London/LOCATION dalam/OTHER mengisi/OTHER peluang/OTHER yang/OTHER ada/OTHER dalam/OTHER upaya/OTHER membantu/OTHER pengusaha/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER akan/OTHER mengembangkan/OTHER sayap/OTHER nya/OTHER di/OTHER Inggris./OTHER 
Selama/OTHER ini,/OTHER diakui/OTHER nya/OTHER hubungan/OTHER bilateral/OTHER Indonesia/LOCATION Inggris/LOCATION telah/OTHER berlangsung/OTHER sejak/OTHER tahun/TIME 1967/TIME dan/OTHER bahkan/OTHER investasi/OTHER Inggris/LOCATION di/OTHER Indonesia/LOCATION terbesar/OTHER kedua/NUM setelah/OTHER Jepang/LOCATION dan/OTHER nomor/OTHER satu/PERSON di/OTHER negara/OTHER Eropa./OTHER 
Namun/OTHER di/OTHER sisi/OTHER lain,/OTHER tidak/OTHER banyak/OTHER pengusaha/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER melakukan/OTHER ekspansi/OTHER ke/OTHER Inggris./OTHER 
Celah/OTHER ini/OTHER yang/OTHER bisa/OTHER dilakukan/OTHER oleh/OTHER ICMI/ORGANIZATION London/ORGANIZATION dalam/ORGANIZATION upaya/ORGANIZATION menjembatani/OTHER para/OTHER pengusaha/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER akan/OTHER melebarkan/OTHER sayap/OTHER nya/OTHER di/OTHER Kerajaan/ORGANIZATION Inggris./OTHER 
Mari/PERSON kita/PERSON sama-sama/OTHER melakukan/OTHER inventarisasi/OTHER dan/OTHER juga/OTHER melihat/OTHER produk/OTHER unggulan/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER bisa/OTHER dijual/OTHER di/OTHER Inggris,/OTHER ujar/OTHER Dubes/TITLE yang/OTHER melihat/OTHER banyak/OTHER hal/OTHER yang/OTHER bisa/OTHER dilakukan/OTHER pengusaha/OTHER Indonesia./OTHER 
Sebelum/TITLE nya/TITLE Ketua/TITLE ICMI/ORGANIZATION London/LOCATION Muslimin/PERSON Anwar/PERSON mengatakan/OTHER hubungan/TITLE dagang/TITLE antara/OTHER Indonesia/LOCATION dan/OTHER Inggris/LOCATION belakangan/LOCATION ini/OTHER cukup/OTHER menggembirakan./OTHER 
Menurut/OTHER UK/ORGANIZATION Trade/ORGANIZATION and/ORGANIZATION Investment/ORGANIZATION UKTI,/ORGANIZATION nilai/ORGANIZATION ekspor/ORGANIZATION Indonesia/LOCATION ke/OTHER Inggris/LOCATION sepanjang/OTHER tahun/TIME 2005/TIME tercatat/OTHER senilai/OTHER 517/NUM juta/NUM Pound/LOCATION Sterling,/OTHER yang/OTHER kebanyakan/OTHER didominasi/OTHER jenis/OTHER barang-barang/OTHER tekstil/THINGS dan/OTHER alas/THINGS kaki./OTHER 
PT/ORGANIZATION Indonesia/ORGANIZATION Air/ORGANIZATION Transport/ORGANIZATION Tbk/ORGANIZATION IATA/ORGANIZATION pada/OTHER tahun/TIME ini/TIME berencana/OTHER menambah/OTHER lima/FACILITY pesawat/FACILITY terbang/OTHER lagi/OTHER untuk/OTHER memenuhi/OTHER kebutuhan/OTHER pasar/ORGANIZATION di/OTHER wilayah/FACILITY Nusa/FACILITY Tenggara/FACILITY Timur/FACILITY NTT,/FACILITY Nusa/FACILITY Tenggara/FACILITY Barat/FACILITY NTB,/FACILITY Labuhan/FACILITY Bajo/FACILITY dan/FACILITY Bali./FACILITY 
Untuk/OTHER kebutuhan/OTHER tersebut/OTHER kami/OTHER akan/OTHER menanam/OTHER investasi/OTHER sekitar/OTHER 15/THINGS juta/THINGS dolar/THINGS AS/THINGS dengan/THINGS asumsi/THINGS 3/THINGS juta/THINGS dolar/THINGS AS/THINGS per/THINGS pesawat,/THINGS kata/THINGS Direktur/THINGS Utama/THINGS IATA,/THINGS Roekman/THINGS Prawirasastra/THINGS di/OTHER Jakarta,/OTHER Senin./OTHER 
Roekman/PERSON mengatakan/OTHER pesawat/OTHER tersebut/OTHER akan/OTHER disewakan/OTHER dengan/OTHER sistem/OTHER kontrak/EVENT kepada/OTHER perusahaan/ORGANIZATION travel/ORGANIZATION pariwisata./OTHER 
Mereka/PERSON akan/OTHER melayani/OTHER para/OTHER turis/OTHER lokal/THINGS dan/THINGS asing/THINGS yang/OTHER akan/OTHER berkunjung/OTHER ke/OTHER Bali,/OTHER NTT,/OTHER NTB/PERSON maupun/OTHER Labuhan/LOCATION Bajo./OTHER 
Perusahaan/ORGANIZATION travel/ORGANIZATION tersebut/OTHER sudah/OTHER mempunyai/OTHER keinginan/OTHER menambah/OTHER lima/NUM pesawat/NUM lagi,/OTHER ujar/OTHER nya./OTHER 
Saat/OTHER ini/OTHER kami/OTHER baru/OTHER mampu/OTHER memenuhi/OTHER dua/NUM pesawat/NUM ATR/THINGS 42/NUM -/NUM 300/NUM pesanan/THINGS perusahaan/THINGS travel/THINGS PT/THINGS Mirantha/THINGS Nuansa/THINGS Ayu./THINGS 
Satu/PERSON pesawat/PERSON baru/PERSON saja/OTHER diserahkan/OTHER pada/OTHER Mirantha/ORGANIZATION Sabtu/ORGANIZATION lalu/ORGANIZATION 17/TIME -/TIME 3/TIME di/OTHER Bali/LOCATION dan/OTHER satu/PERSON lagi/OTHER akan/OTHER diserahkan/OTHER pada/OTHER akhir/OTHER Mei,/OTHER tambah/OTHER nya./OTHER 
Roekman/PERSON mengatakan/OTHER selama/OTHER ini/OTHER perseroan/OTHER lebih/OTHER banyak/OTHER melayani/OTHER penyewaan/OTHER charter/THINGS pesawat/THINGS dan/THINGS helikopter/THINGS untuk/OTHER kebutuhan/ORGANIZATION perusahaan/ORGANIZATION minyak/ORGANIZATION asing./OTHER 
Namun/OTHER saat/OTHER ini/OTHER perseroan/OTHER juga/OTHER menyediakan/OTHER juga/OTHER kebutuhan/OTHER pesawat/OTHER untuk/OTHER perusahaan/ORGANIZATION travel./OTHER 
Sementara/OTHER itu/OTHER Direktur/TITLE Utama/TITLE PT/ORGANIZATION Mirantha/ORGANIZATION Nuansa/ORGANIZATION Ayu,/ORGANIZATION Henry/ORGANIZATION Sulysto,/OTHER mengatakan,/OTHER kerja/OTHER sama/OTHER dengan/OTHER perusahaan/ORGANIZATION penyewaan/ORGANIZATION pesawat/ORGANIZATION sangat/OTHER diperlukan/OTHER karena/OTHER tidak/OTHER mungkin/OTHER perseroan/OTHER menyediakan/OTHER pesawat/OTHER sendiri,/OTHER karena/OTHER risiko/OTHER dan/OTHER investasi/OTHER nya/THINGS besar,/THINGS kata/THINGS Henry/THINGS 
Sementara/OTHER wilayah/OTHER NTT,/OTHER NTB/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Labuhan/ORGANIZATION Bajo/ORGANIZATION sudah/OTHER menjadi/OTHER daerah/OTHER tujuan/OTHER wisata/OTHER turis,/OTHER namun/OTHER transportasi/OTHER yang/OTHER menuju/OTHER ke/OTHER arah/OTHER sana/OTHER masih/OTHER sangat/OTHER kurang/OTHER terutama/OTHER pesawat/OTHER udara./OTHER 
Salah/OTHER satu/NUM nya/NUM dengan/OTHER menyediakan/OTHER alat/OTHER transportasi/OTHER udara/OTHER melalui/OTHER kerja/OTHER sama/OTHER dengan/OTHER IATA,/OTHER lanjut/OTHER Henry./OTHER 
Roekman/PERSON menambahkan/OTHER kontrak/OTHER penyewaan/OTHER pesawat/THINGS dengan/OTHER Mirantha/ORGANIZATION bersifat/OTHER jangka/OTHER panjang/OTHER yakni/OTHER selama/OTHER enam/TIME tahun/TIME 
Nilai/THINGS kontrak/THINGS berdasarkan/THINGS jam/THINGS terbang/OTHER pesawat/THINGS atau/THINGS paling/THINGS tidak/OTHER sebulan/OTHER sebesar/OTHER 160/THINGS ribu/THINGS dolar/THINGS AS/THINGS per/THINGS pesawat./THINGS 
Sementara/OTHER itu/OTHER sampai/OTHER akhir/OTHER 2007/NUM perseroan/NUM menargetkan/NUM pendapatan/NUM sebesar/OTHER Rp/THINGS 300/NUM miliar/NUM atau/OTHER naik/OTHER dibandingkan/OTHER 2006/PERSON hanya/OTHER sebesar/OTHER Rp/THINGS 204/NUM miliar/NUM ./OTHER 
Target/OTHER tersebut/OTHER belum/OTHER memasukkan/OTHER pendapatan/OTHER sewa/OTHER -/OTHER kontrak/OTHER dari/OTHER Mirantha./OTHER 
"/OTHER Kalau/OTHER itu/OTHER dimasukkan/OTHER mungkin/OTHER pendapatan/OTHER nya/OTHER akan/OTHER lebih/OTHER besar/OTHER lagi,/OTHER "/OTHER kata/OTHER Roekman./OTHER 
Sedangkan/OTHER target/TITLE laba/TITLE bersih/TITLE 2007/TITLE sebesar/OTHER Rp/THINGS 30/NUM miliar/NUM atau/OTHER naik/OTHER dibandingkan/OTHER 2006/TIME sebesar/OTHER Rp/THINGS 28,6/NUM miliar/NUM ./OTHER 
PT/ORGANIZATION Bank/ORGANIZATION Mayapada/ORGANIZATION Internasional/PERSON Tbk/PERSON MAYA/PERSON akan/OTHER melakukan/OTHER penawaran/OTHER umum/OTHER obligasi/OTHER sebesar/OTHER Rp/THINGS 750/NUM miliar/NUM terdiri/OTHER dari/OTHER Obligasi/FACILITY Bank/FACILITY Mayapada/FACILITY II/FACILITY Tahun/FACILITY 2007/FACILITY sebanyak/FACILITY -/FACILITY banyak/FACILITY Rp/FACILITY 500/FACILITY miliar/FACILITY dan/FACILITY Obligasi/FACILITY Subordinasi/FACILITY Bank/FACILITY Mayapada/FACILITY II/FACILITY Tahun/FACILITY 2007/FACILITY sebanyak/FACILITY -/FACILITY banyak/FACILITY Rp/FACILITY 250/FACILITY miliar/FACILITY ./FACILITY 
Dalam/OTHER prospektus/OTHER nya/OTHER yang/OTHER dipublikasikan/OTHER di/OTHER Jakarta,/OTHER Selasa,/OTHER Bank/ORGANIZATION Mayapada/OTHER mengatakan/OTHER Obligasi/TITLE Bank/ORGANIZATION Mayapada/ORGANIZATION II/ORGANIZATION Tahun/ORGANIZATION 2007/TIME akan/OTHER diterbitkan/OTHER dalam/OTHER Seri/LOCATION A/LOCATION berjangka/OTHER waktu/THINGS tiga/THINGS tahun/THINGS dan/THINGS Seri/THINGS B/THINGS berjangka/THINGS waktu/THINGS lima/THINGS tahun/THINGS dengan/OTHER memberikan/OTHER tingkat/OTHER suku/THINGS bunga/THINGS tetap/THINGS dan/THINGS nilai/THINGS nominal/THINGS yang/OTHER akan/OTHER ditentukan/OTHER kemudian./OTHER 
Sementara/OTHER Obligasi/ORGANIZATION Subordinasi/ORGANIZATION Bank/ORGANIZATION Mayapada/ORGANIZATION II/ORGANIZATION Tahun/ORGANIZATION 2007/TIME berjangka/OTHER waktu/OTHER 10/TIME tahun/TIME memberikan/OTHER tingkat/TIME suku/TIME bunga/TIME tetap/TIME untuk/OTHER tahun/TIME pertama/TIME sampai/OTHER kelima/TIME dan/OTHER suku/TIME bunga/TIME tetap/TIME yang/OTHER lebih/OTHER tinggi/OTHER untuk/OTHER tahun/TIME keenam/TIME hingga/OTHER ke-10/NUM dengan/OTHER opsi/THINGS beli/THINGS pada/THINGS tahun/THINGS kelima./THINGS 
Periode/TITLE penawaran/TITLE obligasi/TITLE tersebut/OTHER berlangsung/OTHER pada/OTHER 24/TIME -/TIME 26/TIME April/TIME 2007/TIME dan/OTHER akan/OTHER dicatatkan/OTHER di/OTHER Bursa/FACILITY Efek/FACILITY Surabaya/FACILITY BES/FACILITY pada/OTHER 1/TIME Mei/TIME 2007./OTHER 
PT/ORGANIZATION Medco/ORGANIZATION Energy/ORGANIZATION Internasional/ORGANIZATION Tbk/ORGANIZATION melalui/OTHER anak/OTHER usaha/OTHER nya/OTHER Medco/ORGANIZATION E/ORGANIZATION &/ORGANIZATION P/ORGANIZATION Malaka/ORGANIZATION telah/OTHER menandatangani/OTHER penjualan/OTHER gas/OTHER ke/OTHER Perusahaan/ORGANIZATION Listrik/ORGANIZATION Negara/ORGANIZATION PLN/ORGANIZATION senilai/OTHER 430/PERSON juta/PERSON dolar/PERSON AS./OTHER 
Dalam/OTHER penjelasan/OTHER nya/OTHER ke/OTHER Badan/ORGANIZATION Pengawas/ORGANIZATION Pasar/ORGANIZATION Modal/ORGANIZATION Bapepam,/ORGANIZATION direksi/ORGANIZATION Medco/ORGANIZATION menjelaskan,/ORGANIZATION pihak/ORGANIZATION nya/ORGANIZATION telah/OTHER menandatangani/OTHER nota/OTHER kesepahaman/OTHER perjanjian/OTHER jual/OTHER beli/OTHER gas,/OTHER dengan/OTHER PLN,/OTHER pada/OTHER 21/TIME Maret/TIME lalu./OTHER 
Dalam/OTHER perjanjian/ORGANIZATION tersebut,/ORGANIZATION Medco/ORGANIZATION akan/OTHER memasok/OTHER gas/OTHER dalam/OTHER kurun/OTHER waktu/OTHER 2008/TIME -/TIME 2017,/OTHER dengan/OTHER total/OTHER volume/OTHER 133/NUM miliar/NUM kaki/THINGS kubik,/THINGS dari/OTHER lapangan/OTHER Singa,/OTHER Sumatera/LOCATION Selatan,/OTHER ke/OTHER fasilitas/OTHER pembangkit/OTHER listrik/OTHER PLN/ORGANIZATION di/OTHER Jawa/LOCATION Barat./OTHER 
Perusahaan/ORGANIZATION perkebunan/ORGANIZATION PT/ORGANIZATION Bakrie/ORGANIZATION Sumatra/ORGANIZATION Plantations/ORGANIZATION Tbk/ORGANIZATION UNSP/ORGANIZATION di/OTHER Jakarta,/OTHER Jumat,/OTHER menyatakan/OTHER perolehan/OTHER laba/OTHER bersih/OTHER tahun/TIME 2006,/TIME meningkat/TIME 49,41/TIME persen/TIME menjadi/OTHER 172,90/TIME miliar,/TIME dibanding/OTHER Rp/THINGS 115,72/NUM miliar/NUM tahun/NUM sebelum/OTHER nya./OTHER 
Laporan/THINGS keuangan/THINGS konsolidasi/THINGS tahunan/THINGS perseroan,/THINGS memperlihatkan/THINGS pertumbuhan/THINGS laba/THINGS bersih/THINGS yang/OTHER signifikan/OTHER tersebut/OTHER didorong/OTHER oleh/OTHER penjualan/OTHER bersih/OTHER perseroan/OTHER yang/OTHER meningkat/OTHER dari/OTHER Rp/THINGS 883,31/NUM miliar/NUM pada/OTHER tahun/TIME 2005/TIME menjadi/OTHER Rp/THINGS 1,18/NUM triliun/NUM pada/OTHER tahun/TIME 2006./TIME 
Keberhasilan/THINGS perseroan/THINGS mengendalikan/THINGS biaya/THINGS operasional/THINGS melalui/THINGS efisiensi/THINGS membuahkan/THINGS hasil/THINGS laba/THINGS usaha/THINGS nya/THINGS bertambah/THINGS dari/OTHER Rp/THINGS 227,88/NUM miliar/NUM pada/OTHER tahun/TIME 2005/TIME menjadi/OTHER Rp/THINGS 292,16/NUM miliar/NUM pada/OTHER tahun/TIME 2006/TIME dan/OTHER laba/TIME bersih/TIME per/TIME saham/TIME EPS/TIME -/OTHER Earning/PERSON Per/PERSON Share/PERSON perseroan/PERSON naik/OTHER dari/OTHER Rp/THINGS 50/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 74/NUM ./OTHER 
Menurut/OTHER dia,/OTHER keputusan/OTHER untuk/OTHER membayarkan/OTHER dividen/OTHER luar/THINGS biasa/THINGS 0,475/NUM dollar/NUM AS/THINGS per/THINGS lembar/THINGS saham/THINGS ditetapkan/THINGS setelah/THINGS mempertimbangkan/THINGS kinerja/THINGS keuangan/THINGS Perseroan/THINGS tahun/THINGS 2006/THINGS dan/THINGS kondisi/THINGS keuangan/THINGS saat/THINGS ini/THINGS yang/OTHER sangat/OTHER baik./OTHER 
Ia/PERSON mengatakan,/OTHER pemegang/OTHER saham/FACILITY Indonesia/FACILITY akan/OTHER menerima/OTHER dividen/OTHER dalam/OTHER rupiah/OTHER yang/OTHER nilai/OTHER nya/OTHER setara/OTHER dengan/OTHER dividen/OTHER yang/OTHER dibayarkan/OTHER dalam/OTHER dollar/TITLE AS/TITLE berdasarkan/OTHER kurs/OTHER tengah/OTHER yang/OTHER ditetapkan/OTHER oleh/OTHER Bank/ORGANIZATION Indonesia/ORGANIZATION pada/OTHER tanggal/TIME 27/TIME April/TIME 2007./OTHER 
Pemegang/PERSON saham/PERSON asing/PERSON akan/OTHER menerima/OTHER dividen/OTHER dalam/OTHER dolar/OTHER AS,/OTHER ujar/OTHER T-1/OTHER nya./OTHER 
Sementara/OTHER itu,/OTHER ujar/OTHER dia,/OTHER dividen/OTHER interim/OTHER untuk/OTHER tahun/TIME 2006/TIME sebesar/TIME 0,025/TIME dolar/TIME AS/TIME per/TIME lembar/TIME saham/TIME telah/OTHER dibayarkan/OTHER sebelum/OTHER nya/OTHER pada/OTHER tanggal/TIME lima/TIME Desember/TIME 2006,/TIME sehingga/OTHER secara/OTHER keseluruhan/OTHER dividen/OTHER tahun/OTHER 2006/TIME sebesar/OTHER 0,525/NUM dolar/NUM AS/THINGS per/THINGS lembar/THINGS saham./THINGS 
Jumlah/TITLE yang/OTHER sama/OTHER sebesar/OTHER 0,11/NUM dolar/NUM AS/THINGS per/THINGS lembar/THINGS saham/THINGS telah/OTHER dibayarkan/OTHER untuk/OTHER tahun/TIME 2005,/TIME kata/OTHER dia./OTHER 
Dalam/OTHER RUPS/ORGANIZATION tersebut/OTHER pemegang/OTHER saham/OTHER juga/OTHER mengangkat/OTHER Rozik/PERSON B/PERSON Soetjipto/PERSON sebagai/OTHER Komisaris/TITLE Independen/LOCATION untuk/OTHER periode/TIME sampai/OTHER penutupan/OTHER RUPS/ORGANIZATION tahunan/ORGANIZATION 2008./OTHER 
Rozik/TITLE B/PERSON Soetjipto/PERSON menggantikan/OTHER Soetaryo/PERSON Sigit,/PERSON yang/OTHER efektif/OTHER pensiun/OTHER dari/OTHER perseroan/OTHER pada/OTHER penutupan/EVENT rapat/EVENT tersebut,/EVENT ujar/OTHER nya./OTHER 
Selain/PERSON itu,/OTHER ucap/OTHER nya/TITLE pemegang/TITLE saham/TITLE juga/OTHER mengangkat/OTHER kembali/OTHER Eddie/THINGS A/THINGS Arsyad,/THINGS Ciho/THINGS D/THINGS Bangun/THINGS dan/THINGS Dirk/THINGS Theuninck/THINGS sebagai/THINGS Direktur-Direktur/THINGS Perseroan/THINGS yang/OTHER akan/OTHER bekerja/OTHER sampai/OTHER penutupan/OTHER RUPS/ORGANIZATION tahunan/ORGANIZATION 2009./OTHER 
Ia/PERSON menambahkan,/OTHER kantor/ORGANIZATION Akuntan/ORGANIZATION Publik/ORGANIZATION Haryanto/ORGANIZATION Sahari/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Rekan/ORGANIZATION -/ORGANIZATION PricewaterhouseCoopers/ORGANIZATION telah/OTHER ditunjuk/OTHER kembali/OTHER sebagai/OTHER akuntan/OTHER publik/OTHER untuk/OTHER mengaudit/OTHER buku-buku/NUM perseroan/NUM sampai/NUM tahun/NUM berakhir/OTHER tanggal/OTHER 31/TIME Desember/TIME 2007./OTHER 
Bank/ORGANIZATION Central/ORGANIZATION Asia/ORGANIZATION BCA/ORGANIZATION menargetkan/OTHER dapat/OTHER menyalurkan/OTHER kredit/OTHER sebesar/OTHER Rp/THINGS 10/NUM triliun/NUM pada/OTHER tahun/TIME 2007./TIME 
Kita/PERSON anggarkan/PERSON Rp/PERSON 4/PERSON triliun/PERSON untuk/OTHER korporasi,/OTHER kata/OTHER Wakil/TITLE Presiden/TITLE BCA/ORGANIZATION Jahja/ORGANIZATION Setiaatmadja/ORGANIZATION di/OTHER Jakarta,/OTHER baru-baru/OTHER ini./OTHER 
Penyaluran/TITLE kredit/TITLE Rp/TITLE 10/TITLE triliun/TITLE tersebut/OTHER menurut/OTHER Jahja/PERSON akan/OTHER dianggarkan/OTHER dari/OTHER penarikan/OTHER Surat/LOCATION Bank/LOCATION Indonesia/LOCATION SBI./OTHER 
Kredit/TITLE BCA/TITLE tahun/TITLE 2006/TITLE tumbuh/OTHER sebesar/OTHER 13,5/NUM persen/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 61,4/NUM triliun/NUM dengan/OTHER Kredit/TITLE Korporasi/TITLE tumbuh/OTHER 19,0/NUM persen/NUM YoY/ORGANIZATION menjadi/OTHER Rp/THINGS 23,9/NUM triliun/NUM ./OTHER 
Sedangkan/OTHER kredit/OTHER Komersial/OTHER dan/OTHER Usaha/ORGANIZATION Kecil/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Menengah/ORGANIZATION UKM/ORGANIZATION tumbuh/OTHER 16,1/NUM persen/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 29,2/NUM triliun/NUM dan/OTHER Kredit/PERSON Konsumer/PERSON turun/PERSON 4,9/PERSON persen/PERSON menjadi/OTHER Rp/THINGS 8,5/NUM triliun/NUM terutama/NUM disebabkan/NUM oleh/OTHER penurunan/OTHER Kredit/ORGANIZATION Kendaraan/ORGANIZATION Bermotor/OTHER yang/OTHER turun/OTHER 40,9/NUM persen/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 2,5/NUM triliun/NUM ./OTHER 
KPR/LOCATION tumbuh/OTHER 23,9/NUM persen/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 4,4/NUM triliun/NUM dan/OTHER Kartu/PERSON Kredit/PERSON tumbuh/PERSON 34,3/PERSON %/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 1,6/NUM triliun/NUM ./OTHER 
Pada/OTHER 31/TIME Desember/TIME 2006,/OTHER porsi/TITLE kredit/TITLE Komersial/TITLE dan/TITLE UKM/TITLE mencapai/OTHER 47,4/PERSON persen/PERSON dari/OTHER total/OTHER kredit,/OTHER sementara/OTHER kredit/PERSON Korporasi/PERSON berkontribusi/PERSON 38,8/PERSON persen/PERSON dan/OTHER kredit/PERSON Konsumer/PERSON 13,8/PERSON persen./OTHER 
Sementara/OTHER itu,/OTHER saat/OTHER ini/OTHER BCA/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Mandiri/ORGANIZATION menjadi/OTHER sindikasi/OTHER untuk/OTHER menyalurkan/OTHER kredit/OTHER bagi/OTHER investasi/OTHER jalan/FACILITY tol/FACILITY Jagorawi/FACILITY -/OTHER Cinere./OTHER 
Dalam/OTHER sindikasi/OTHER yang/OTHER akan/OTHER mengucurkan/OTHER dana/THINGS Rp/THINGS 1,461/NUM triliun/NUM tersebut,/OTHER BCA/PERSON menyalurkan/OTHER kredit/OTHER sebesar/OTHER Rp/THINGS 584/NUM miliar/NUM ./OTHER 
Penanaman/PERSON modal/PERSON asing/OTHER PMA/ORGANIZATION di/OTHER Malaysia/LOCATION tahun/LOCATION 2006/LOCATION mencapai/OTHER lima/PERSON kali/PERSON lebih/OTHER besar/OTHER dibandingkan/OTHER Indonesia,/OTHER hal/OTHER ini/OTHER menunjukkan/OTHER pembangunan/OTHER ekonomi/OTHER Malaysia/LOCATION jauh/OTHER lebih/OTHER menarik/OTHER dibandingkan/OTHER Indonesia/LOCATION bagi/OTHER investor/THINGS asing./OTHER 
Menurut/OTHER harian/OTHER Utusan/ORGANIZATION Malaysia,/OTHER Rabu,/OTHER di/OTHER Kuala/LOCATION Lumpur,/OTHER PMA/ORGANIZATION yang/OTHER masuk/OTHER ke/OTHER Malaysia/LOCATION mencapai/OTHER 20,2/NUM miliar/NUM ringgit/NUM Malaysia/LOCATION 5,6/OTHER miliar/NUM dolar/NUM AS/ORGANIZATION dibandingkan/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER hanya/OTHER mencapai/OTHER 4,7/THINGS miliar/THINGS ringgit/THINGS Malaysia/THINGS 1,3/NUM miliar/NUM dolar/THINGS AS./THINGS 
Juru/THINGS bicara/THINGS parlemen/THINGS Malaysia/THINGS bidang/THINGS perdagangan/THINGS dan/THINGS industri/THINGS luar/THINGS negeri/THINGS Dr/THINGS Tan/THINGS Yee/THINGS Kew/THINGS mengemukakan/THINGS dalam/OTHER sidang/OTHER parlemen,/OTHER Malaysia/LOCATION menduduki/OTHER urutan/OTHER ke-2/OTHER setelah/OTHER Singapura/LOCATION di/OTHER kalangan/ORGANIZATION Asean/ORGANIZATION dari/OTHER segi/OTHER masuknya/OTHER PMA./OTHER 
Singapura/LOCATION sendiri/OTHER berhasil/OTHER mendatangkan/OTHER PMA/THINGS tahun/THINGS 2006/TIME sebesar/OTHER 30/THINGS miliar/NUM ringgit/NUM 8,3/NUM miliar/NUM dolar/NUM AS./OTHER 
Sementara/OTHER itu,/OTHER posisi/OTHER ketiga/NUM adalah/NUM Thailand/LOCATION sebesar/OTHER 11,4/NUM miliar/NUM ringgit/NUM 3,16/NUM miliar/NUM dolar/NUM AS/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION Indonesia/LOCATION berada/OTHER di/OTHER urutan/ORGANIZATION ke-4/OTHER dengan/OTHER nilai/OTHER 4,7/THINGS miliar/THINGS ringgit./THINGS 
Jadi/PERSON tidak/OTHER benar/OTHER PMA/ORGANIZATION ke/OTHER Malaysia/LOCATION semakin/OTHER memburuk,/OTHER kata/OTHER Tan/PERSON Yee/PERSON Kew/PERSON menanggapi/OTHER pernyataan/OTHER Tan/ORGANIZATION Lian/ORGANIZATION Hoe,/ORGANIZATION pimpinan/ORGANIZATION Barisan/ORGANIZATION Nasional/ORGANIZATION Bukit/ORGANIZATION Gantang,/ORGANIZATION yang/OTHER menyatakan/OTHER bahwa/OTHER PMA/ORGANIZATION Malaysia/LOCATION semakin/OTHER memburuk/OTHER dibandingkan/OTHER tetangga/OTHER nya/OTHER di/OTHER Asean./OTHER 
Ia/PERSON mengemukakan/OTHER pula,/OTHER sepuluh/LOCATION negara/LOCATION investor/LOCATION utama/OTHER di/OTHER Malaysia/LOCATION dalam/OTHER periode/TIME 2005/TIME hingga/OTHER 2006,/NUM ialah/NUM Jepang/LOCATION dengan/OTHER PMA/ORGANIZATION sebanyak/OTHER 8.1/PERSON miliar/PERSON Ringgit,/PERSON Amerika/PERSON 7,6/PERSON miliar/PERSON Ringgit,/PERSON Belanda/LOCATION 5/NUM miliar,/OTHER Singapura/LOCATION 4.9/OTHER miliar/NUM Ringgit,/OTHER Australia/LOCATION 2,7/OTHER miliar/NUM Ringgit,/OTHER Korea/LOCATION 1.1/OTHER miliar/NUM Ringgit,/OTHER Cayman/PERSON Islands/PERSON 1/PERSON miliar,/PERSON Taiwan/PERSON 0.8/OTHER miliar/NUM Ringgit,/OTHER Inggris/LOCATION 0,7/OTHER miliar/NUM Ringgit./NUM 
Produksi/TITLE sawit/TITLE PT/ORGANIZATION Astra/ORGANIZATION Agro/ORGANIZATION Lestari/ORGANIZATION AALI/ORGANIZATION pada/ORGANIZATION kuartal/ORGANIZATION pertama/ORGANIZATION 2007/TIME turun/OTHER 8,3/NUM persen/NUM dibandingkan/NUM periode/NUM sama/NUM sebelum/OTHER nya./OTHER 
Produksi/PERSON sawit/PERSON dalam/OTHER TBS/FACILITY tandan/FACILITY buah/FACILITY segar/FACILITY pada/OTHER kuartal/THINGS I/THINGS 2007/THINGS sebesar/THINGS 808.475/NUM ton/THINGS atau/THINGS turun/THINGS 8,3/NUM persen./THINGS 
Penurunan/TITLE produksi/TITLE ini/OTHER akibat/OTHER dampak/OTHER musim/OTHER kering/OTHER yang/OTHER terjadi/OTHER pada/OTHER semester/TIME II/TIME 2006,/TIME dan/OTHER dampak/OTHER nya/OTHER masih/OTHER dirasakan/OTHER pada/OTHER kuartal/OTHER pertama/NUM 2007,/NUM kata/NUM Direktur/TITLE AALI,/OTHER Julie/PERSON Syaftari/PERSON kepada/OTHER BEJ,/OTHER Kamis./OTHER 
Dia/PERSON mengatakan/OTHER penurunan/OTHER produksi/OTHER ini/OTHER terjadi/OTHER di/OTHER beberapa/OTHER perkebunan/OTHER perseroan/OTHER yang/OTHER tersebar/OTHER di/OTHER beberapa/OTHER wilayah/OTHER Indonesia./OTHER Misal/TITLE nya/TITLE untuk/OTHER perkebunan/OTHER di/OTHER Kalimantan/LOCATION turun/OTHER 23,9/NUM persen,/NUM wilayah/NUM Sumatera/LOCATION turun/OTHER 6,5/NUM persen./NUM 
Sementara/OTHER untuk/OTHER wilayah/LOCATION Sulawesi/LOCATION masih/OTHER memberikan/OTHER peningkatan/OTHER produksi/OTHER sebesar/OTHER 14,2/NUM persen./NUM 
Penurunan/THINGS produksi/THINGS sawit/THINGS berakibat/OTHER pula/OTHER pada/OTHER penurunan/TIME produksi/TIME minyak/TIME sawit/TIME mentah/TIME CPO/TIME AALI/TIME sebesar/OTHER 10/THINGS persen/THINGS dari/OTHER 223/NUM ton/THINGS pada/OTHER kuartal/THINGS I/THINGS 2006/THINGS menjadi/THINGS 200.662/NUM ton/THINGS pada/OTHER kuartal/THINGS I/THINGS 2007,/NUM kata/NUM nya./OTHER 
Lembaga/ORGANIZATION Penjamin/ORGANIZATION Simpanan/PERSON LPS/PERSON menurunkan/OTHER suku/OTHER bunga/OTHER penjaminan/OTHER LPS/THINGS rate/THINGS untuk/OTHER periode/TIME 15/TIME April/TIME -/OTHER 14/TIME Mei/TIME 2007/TIME sebesar/OTHER 25/NUM basis/NUM poin/OTHER bps/OTHER menjadi/OTHER 9,00/NUM persen/NUM untuk/OTHER simpanan/OTHER di/OTHER bank/ORGANIZATION umum,/OTHER dan/OTHER 12,75/NUM persen/NUM di/OTHER Bank/ORGANIZATION Perkreditan/ORGANIZATION Rakyat/ORGANIZATION BPR./OTHER 
Makro/PERSON ekonomi/PERSON membaik,/OTHER sedangkan/OTHER inflasi/OTHER dan/OTHER nilai/OTHER tukar/OTHER terus/OTHER stabil,/OTHER kata/OTHER Kepala/TITLE Eksekutif/TITLE LPS,/OTHER Krisna/PERSON Wijaya/PERSON di/OTHER Jakarta,/OTHER Kamis./OTHER 
Dia/PERSON juga/OTHER mengatakan,/OTHER meski/OTHER pada/OTHER 22/TIME Maret/TIME LPS/TIME mulai/OTHER memberlakukan/OTHER batas/OTHER simpanan/OTHER yang/OTHER dijamin/OTHER sebesar/OTHER Rp/THINGS 100/NUM juta/NUM ,/OTHER tingkat/OTHER kepercayaan/OTHER level/OTHER of/OTHER confidence/OTHER masyarakat/OTHER terhadap/OTHER perbankan/OTHER masih/OTHER tetap/OTHER tinggi./OTHER 
Sementara/OTHER itu,/OTHER suku/OTHER bunga/THINGS penjaminan/THINGS untuk/OTHER simpanan/OTHER dalam/OTHER bentuk/OTHER dolar/OTHER AS/ORGANIZATION tetap/ORGANIZATION dipertahankan/OTHER pada/OTHER level/OTHER 4,75/NUM persen/THINGS 
Dengan/OTHER langkah/OTHER penurunan/OTHER ini,/OTHER maka/OTHER suku/OTHER bunga/OTHER penjaminan/OTHER LPS/THINGS rate/THINGS dan/THINGS suku/THINGS bunga/THINGS BI/THINGS BI/THINGS rate/THINGS kembali/THINGS pada/THINGS posisi/THINGS yang/THINGS sama,/THINGS yaitu/OTHER 9/NUM persen,/NUM setelah/OTHER pada/OTHER awal/TIME pekan/TIME lalu,/TIME Rapat/TIME Dewan/TIME Gubernur/TITLE RDG/LOCATION BI/LOCATION memutuskan/OTHER untuk/OTHER mempertahankan/OTHER BI/THINGS rate/THINGS pada/THINGS level/THINGS itu./THINGS 
Lembaga/ORGANIZATION pemeringkat/ORGANIZATION internasional/ORGANIZATION Fitch/ORGANIZATION Ratings,/OTHER Kamis,/OTHER memberikan/OTHER peringkat/OTHER jangka/OTHER panjang/OTHER nasional/OTHER '/OTHER AA/ORGANIZATION -/ORGANIZATION idn/ORGANIZATION '/OTHER AA/THINGS minus/THINGS -/THINGS idn/THINGS untuk/OTHER PT/ORGANIZATION Bank/ORGANIZATION Pan/ORGANIZATION Indonesia/LOCATION Tbk/PERSON Panin/PERSON yang/OTHER berdomisili/OTHER di/OTHER Indonesia./OTHER 
Fitch/EVENT dalam/OTHER siaran/OTHER pers/OTHER nya/OTHER yang/OTHER diterima/OTHER ANTARA/OTHER di/OTHER Jakarta,/OTHER Kamis/TIME juga/OTHER menaikkan/OTHER peringkat/OTHER dukungan/OTHER Support/PERSON Rating/PERSON ke/OTHER '/OTHER 4/NUM '/NUM dari/OTHER '/THINGS 5/NUM '/THINGS dan/THINGS menegaskan/THINGS kembali/THINGS peringkat/THINGS individu/THINGS Individual/THINGS Rating/THINGS dari/OTHER Panin/LOCATION di/OTHER '/OTHER C/PERSON -/PERSON D/PERSON './OTHER 
Fitch/PERSON juga/OTHER memberikan/OTHER peringkat/OTHER ekspektasi/THINGS '/THINGS AA/THINGS -/THINGS idn/THINGS '/THINGS AA/THINGS minus/THINGS -/THINGS idn/THINGS untuk/OTHER obligasi/THINGS senilai/THINGS Rp/THINGS 1,5/NUM triliun/NUM Obligasi/THINGS II/THINGS -/THINGS 2007/THINGS yang/THINGS akan/OTHER diterbitkan/OTHER perusahaan/OTHER dalam/OTHER tiga/LOCATION seri/LOCATION tranches/LOCATION yang/OTHER mempunyai/OTHER jangka/OTHER waktu/THINGS jatuh/OTHER tempo/THINGS tiga,/THINGS lima,/THINGS dan/THINGS tujuh/THINGS tahun/THINGS dengan/OTHER prospek/OTHER dari/OTHER peringkat-peringkat/OTHER yang/OTHER diberikan/OTHER adalah/OTHER stabil./OTHER 
Fitch/PERSON menyatakan/OTHER peringkat-peringkat/OTHER tersebut/OTHER mencerminkan/OTHER posisi/TITLE permodalan/TITLE bank/TITLE yang/OTHER kuat,/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER yang/OTHER walaupun/OTHER tinggi/OTHER bisa/OTHER diimbangi/OTHER dengan/OTHER pencadangan/OTHER yang/OTHER cukup,/OTHER profitabilitas/OTHER yang/OTHER secara/OTHER umum/OTHER baik,/OTHER dan/OTHER juga/OTHER merefleksikan/OTHER dukungan/OTHER dari/OTHER pemerintah,/OTHER serta/OTHER Australia/LOCATION and/OTHER New/THINGS Zealand/THINGS ANZ/THINGS Banking/THINGS Group/THINGS walaupun/THINGS mungkin/THINGS terbatas./THINGS 
Panin/PERSON adalah/OTHER bank/OTHER kedelapan/NUM terbesar/NUM di/OTHER Indonesia/LOCATION 2,4/OTHER persen/OTHER dari/OTHER total/OTHER aset/OTHER perbankan/THINGS dan/THINGS ANZ/THINGS memiliki/THINGS kepemilikan/THINGS minoritas/THINGS di/OTHER bank/FACILITY tersebut./FACILITY 
Fitch/PERSON mengatakan/OTHER sejalan/OTHER dengan/OTHER pertumbuhan/OTHER yang/OTHER signifikan/OTHER di/OTHER pembiayaan/OTHER komersial/OTHER yang/OTHER berbunga/OTHER lebih/OTHER tinggi,/OTHER tumbuh/OTHER 89/NUM persen/NUM menjadi/OTHER Rp/THINGS 7/NUM triliun/NUM di/OTHER tahun/TIME 2006,/TIME margin/TIME bunga/TIME bersih/TIME net/TIME interest/TIME margin/TIME bank/TIME meningkat/OTHER menjadi/OTHER 5,1/NUM persen/NUM di/OTHER tahun/TIME 2006/TIME dari/OTHER 4,1/PERSON persen/PERSON di/OTHER 2005./OTHER 
Sementara/OTHER itu,/OTHER pendapatan/OTHER bukan/OTHER bunga/OTHER yang/OTHER lebih/OTHER tinggi/OTHER berasal/OTHER dari/OTHER penjualan/OTHER obligasi/THINGS pemerintah/THINGS di/OTHER 2006./OTHER 
Walaupun/OTHER biaya-biaya/OTHER operasi/THINGS meningkat,/THINGS tetapi/THINGS masih/THINGS bisa/OTHER dikontrol/OTHER di/OTHER kisaran/FACILITY 3/FACILITY persen/FACILITY dari/OTHER rata-rata/OTHER aset./OTHER 
Secara/OTHER keseluruhan,/OTHER lanjut/OTHER Fitch,/OTHER Panin/TITLE membukukan/OTHER profitabilitas/OTHER yang/OTHER lebih/OTHER baik/OTHER dengan/OTHER rasio/OTHER pendapatan/OTHER terhadap/OTHER aset/OTHER ROA/TITLE sebelum/TITLE provisi/TITLE 3,2/OTHER persen/OTHER di/OTHER tahun/TIME 2006/TIME dibandingkan/OTHER dengan/OTHER 2,2/OTHER persen/OTHER di/OTHER 2005./OTHER 
Rasio/TITLE kredit/TITLE bermasalah/OTHER Panin/PERSON meningkat/OTHER ke/OTHER 9,3/PERSON persen/PERSON di/OTHER akhir/OTHER 2005/NUM yang/OTHER sebagian/OTHER disebabkan/OTHER oleh/OTHER implementasi/OTHER regulasi/FACILITY penggolongan/FACILITY kredit/FACILITY yang/OTHER lebih/OTHER ketat/OTHER dan/OTHER juga/OTHER karena/OTHER kondisi/OTHER makroekonomi/OTHER yang/OTHER kurang/OTHER menguntungkan/OTHER termasuk/OTHER kenaikan/OTHER harga/OTHER bahan/OTHER bakar/OTHER dan/OTHER kemudian/OTHER tingkat/OTHER suku/OTHER bunga/OTHER yang/OTHER meningkat/OTHER sejak/OTHER 2005./TIME 
Namun/OTHER demikian,/OTHER rasio/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER kemudian/OTHER turun/OTHER ke/OTHER 8,0/PERSON persen/PERSON di/OTHER akhir/OTHER 2006/TIME meskipun/OTHER jumlah/OTHER absolut/OTHER nya/OTHER lebih/OTHER tinggi/OTHER 8/NUM persen/NUM dari/OTHER akhir/OTHER 2005/NUM menjadi/NUM Rp/NUM 1,5/NUM triliun/NUM ./OTHER 
Sekitar/OTHER 83/PERSON persen/PERSON dari/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER di/OTHER akhir/OTHER tahun/TIME 2006/TIME digolongkan/OTHER sebagai/OTHER kredit/THINGS korporasi,/THINGS termasuk/THINGS di/OTHER dalam/OTHER nya/OTHER beberapa/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER yang/OTHER berasal/OTHER dari/OTHER masa/OTHER krisis/OTHER keuangan/THINGS Asia./OTHER 
Sedangkan/OTHER sisa/OTHER nya/OTHER sebesar/OTHER 17/NUM persen/NUM digolongkan/NUM sebagai/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER komersial/OTHER dan/OTHER konsumsi,/OTHER yang/OTHER walaupun/OTHER meningkat/OTHER di/OTHER 2006/TIME tetapi/TIME dari/OTHER basis/OTHER yang/OTHER rendah,/OTHER dengan/OTHER rasio/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER dari/OTHER kedua/NUM segmen/OTHER tersebut/OTHER meningkat/OTHER menjadi/OTHER 2,1/NUM persen/THINGS di/OTHER akhir/OTHER tahun/TIME 2006/TIME dari/OTHER 1,7/PERSON persen/PERSON di/OTHER akhir/OTHER 2005./OTHER 
Restrukturisasi/TITLE kredit/TITLE bermasalah/OTHER yang/OTHER sedang/OTHER dilakukan/OTHER terutama/OTHER untuk/OTHER beberapa/OTHER kredit/OTHER korporasi/OTHER bermasalah/OTHER yang/OTHER jumlah/OTHER nya/THINGS besar/OTHER dan/OTHER ekspektasi/OTHER ekonomi/OTHER yang/OTHER lebih/OTHER baik/OTHER diharapkan/OTHER akan/OTHER membantu/OTHER memperbaiki/OTHER kualitas/TITLE kredit/TITLE Panin/TITLE di/OTHER tahun/TIME ini./TIME 
Pencadangan/EVENT untuk/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER sebesar/OTHER 82,3/NUM persen/NUM di/OTHER akhir/OTHER tahun/TIME 2006,/TIME lebih/OTHER rendah/OTHER dari/OTHER 111/NUM persen/NUM di/OTHER akhir/OTHER 2004,/OTHER tetapi/OTHER lebih/OTHER tinggi/OTHER dibandingkan/OTHER rata-rata/OTHER bank/ORGANIZATION sekelas/ORGANIZATION peer/ORGANIZATION yang/OTHER berkisar/OTHER antara/OTHER 60/TIME -/TIME 70/TIME persen./OTHER 
Dalam/OTHER pengertian/ORGANIZATION Fitch,/ORGANIZATION pinjaman/ORGANIZATION dengan/ORGANIZATION jaminan/ORGANIZATION merupakan/OTHER porsi/OTHER mayoritas/OTHER dari/OTHER total/OTHER kredit/THINGS bank/THINGS di/OTHER akhir/OTHER tahun/TIME 2006./TIME 
Permodalan/OTHER Panin/EVENT adalah/OTHER kuat/OTHER dengan/OTHER CAR/FACILITY total/FACILITY 29,5/FACILITY persen/FACILITY pada/OTHER akhir/TIME tahun/TIME 2006/TIME Tier/TIME 1/TIME :/TIME 21,8/TIME persen,/OTHER di/OTHER atas/OTHER rata-rata/OTHER industri/OTHER yang/OTHER sebesar/OTHER 20,5/NUM persen./NUM 
Meskipun/OTHER rasio/OTHER ini/OTHER mungkin/OTHER turun/OTHER sejalan/OTHER dengan/OTHER ekspansi/OTHER kredit,/OTHER yang/OTHER ditargetkan/OTHER sebesar/OTHER 25/NUM persen/NUM di/OTHER 2007,/OTHER Fitch/PERSON mengerti/OTHER bahwa/OTHER Panin/PERSON berniat/OTHER untuk/OTHER mempertahankan/OTHER rasio/OTHER kecukupan/OTHER modal/OTHER CAR/THINGS total/THINGS di/OTHER level/FACILITY 20/FACILITY persen/FACILITY atau/OTHER lebih/OTHER untuk/OTHER beberapa/OTHER tahun/OTHER ke/OTHER depan./OTHER 
Panin/PERSON didirikan/OTHER pada/OTHER tahun/TIME 1971/TIME oleh/OTHER keluarga/OTHER Gunawan/LOCATION yang/OTHER masih/OTHER memegang/OTHER kontrol/OTHER terhadap/OTHER bank/OTHER sampai/OTHER saat/OTHER ini/OTHER melalui/OTHER PT/ORGANIZATION Panin/ORGANIZATION Life/PERSON Tbk/PERSON yang/OTHER menguasai/OTHER 45,1/NUM persen/THINGS saham./THINGS 
ANZ/EVENT sebagai/EVENT pemegang/EVENT saham/EVENT minoritas/EVENT membeli/OTHER 29,02/NUM persen/NUM saham/NUM di/OTHER tahun/TIME 1999/TIME dan/OTHER sampai/OTHER saat/OTHER ini/OTHER terus/OTHER memberikan/OTHER bantuan/OTHER teknis/ORGANIZATION di/OTHER bidang/OTHER perbankan/THINGS konsumsi,/OTHER manajemen/THINGS risiko,/THINGS dan/THINGS teknologi/THINGS informasi./THINGS 
Seperti/OTHER bank-bank/OTHER sekelas/OTHER yang/OTHER besar,/OTHER Panin/PERSON juga/OTHER mengubah/OTHER fokus/OTHER pembiayaan/OTHER nya/OTHER ke/OTHER segmen/OTHER konsumer/THINGS dan/THINGS UKM/THINGS usaha/THINGS kecil/THINGS dan/THINGS menengah,/THINGS yang/OTHER menyumbang/OTHER 64/NUM persen/NUM dari/OTHER portofolio/OTHER kredit/OTHER di/OTHER akhir/OTHER tahun/TIME 2006./TIME 
Direktur/TITLE Utama/TITLE PT/ORGANIZATION Bank/ORGANIZATION Mandiri/PERSON Agus/PERSON D.W./OTHER Martowardojo/PERSON mengatakan/OTHER Bank/ORGANIZATION Mandiri/ORGANIZATION berencana/OTHER akan/OTHER mengakuisisi/OTHER perusahaan/OTHER multifinance/OTHER dan/OTHER bank/OTHER dengan/OTHER aset/OTHER minimum/THINGS tertentu./OTHER 
Dalam/OTHER revisi/OTHER rencana/OTHER bisnis/OTHER kami/OTHER akan/OTHER masukkan/OTHER rencana/OTHER akuisisi/OTHER perusahaan/ORGANIZATION '/ORGANIZATION multifinance/ORGANIZATION '/OTHER atau/OTHER suatu/OTHER bank/OTHER dengan/OTHER aset/OTHER minimum/OTHER tertentu,/OTHER kata/OTHER nya/OTHER ketika/OTHER ditemui/OTHER setelah/OTHER Rapat/OTHER Koordinasi/ORGANIZATION BUMN/ORGANIZATION yang/OTHER juga/OTHER dihadiri/OTHER oleh/OTHER Menteri/TITLE Negara/TITLE BUMN,/TITLE Sugiharto,/OTHER di/OTHER Jakarta,/OTHER Kamis./OTHER 
Ia/PERSON mengatakan/OTHER dengan/OTHER kondisi/OTHER kredit/OTHER bermasalah/OTHER NPL/PERSON yang/OTHER telah/OTHER mencapai/OTHER di/OTHER bawah/FACILITY 5/FACILITY persen/FACILITY di/OTHER semester/THINGS kedua,/THINGS maka/THINGS pertumbuhan/THINGS akan/OTHER mencapai/OTHER 18/NUM persen/NUM dan/OTHER pada/OTHER bulan/TIME Juli/TIME mendatang./OTHER 
Sehingga,/OTHER kata/OTHER nya,/OTHER akan/OTHER dilakukan/OTHER revisi/OTHER rencana/THINGS bisnis/THINGS untuk/OTHER mempercepat/OTHER perkembangan/OTHER Bank/ORGANIZATION Mandiri./OTHER 
Agus/PERSON mengatakan/OTHER saat/OTHER ini/OTHER NPL/ORGANIZATION bank/ORGANIZATION Mandiri/ORGANIZATION yaitu/OTHER 4,7/OTHER persen,/OTHER dengan/OTHER NPL/ORGANIZATION yang/OTHER kurang/OTHER dari/OTHER 5/THINGS persen/THINGS tersebut,/THINGS bank/THINGS Mandiri/THINGS siap/THINGS untuk/OTHER mengembangkan/OTHER bisnis/OTHER dan/OTHER melakukan/OTHER merger/OTHER maupun/OTHER akuisisi./OTHER 
Bank/ORGANIZATION Mandiri/ORGANIZATION punya/OTHER 5/PERSON strategi/PERSON bisnis/PERSON dan/OTHER berusaha/OTHER mencapai/OTHER pangsa/OTHER pasar/THINGS 20/THINGS persen/THINGS hingga/THINGS 30/THINGS persen/THINGS dari/OTHER '/OTHER revenue/OTHER pool/OTHER '/OTHER di/OTHER masing-masing/OTHER segmen,/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
Meski/OTHER telah/OTHER merencanakan/OTHER untuk/OTHER merger/OTHER dan/OTHER mengakuisisi/OTHER perusahaan/OTHER multifinance,/OTHER Agus/PERSON enggan/OTHER mengemukakan/OTHER lebih/OTHER lanjut/OTHER perihal/OTHER rencana/OTHER nya/THINGS tersebut./OTHER 
Kita/PERSON tunggu/OTHER saja,/OTHER kata/OTHER nya./OTHER 
Sementara/OTHER itu,/OTHER menurut/OTHER Menteri/TITLE Negara/TITLE BUMN,/TITLE Sugiharto,/OTHER Bank/ORGANIZATION Mandiri/ORGANIZATION adalah/OTHER bank/OTHER yang/OTHER berhasil/OTHER menurunkan/OTHER NPL/ORGANIZATION nya/ORGANIZATION dari/ORGANIZATION 16,17/ORGANIZATION persen/ORGANIZATION atau/ORGANIZATION Rp/ORGANIZATION 16,2/ORGANIZATION triliun/ORGANIZATION pada/OTHER 2005/TIME menjadi/TIME 6,06/TIME persen/TIME atau/OTHER sebesar/OTHER Rp/THINGS 6,6/NUM triliun/NUM pada/OTHER tahun/TIME 2006./TIME 
Pada/OTHER 2006,/TIME Bank/TIME Mandiri/TIME berhasil/OTHER memperoleh/OTHER penghargaan/OTHER The/LOCATION Best/LOCATION Overall/LOCATION for/LOCATION Corporate/LOCATION Governance/LOCATION Award/LOCATION dan/OTHER The/THINGS Best/THINGS Disclosure/THINGS and/THINGS Transparency/THINGS dari/OTHER Asia/LOCATION Money./OTHER 
Meneg/TITLE Perencanaan/TITLE Pembangunan/TITLE Nasional/TITLE -/OTHER Kepala/TITLE Bappenas,/TITLE Paskah/PERSON Suzetta/PERSON direncanakan/OTHER mengadakan/OTHER sejumlah/OTHER pertemuan,/OTHER di/OTHER antara/OTHER nya/OTHER dengan/OTHER Presiden/TITLE Bank/FACILITY Dunia,/FACILITY Paul/FACILITY Wolfowitz/FACILITY dalam/OTHER Spring/FACILITY Meeting/FACILITY Dana/FACILITY Moneter/FACILITY Internasional/FACILITY -/OTHER Bank/ORGANIZATION Dunia/ORGANIZATION IMF/ORGANIZATION -/OTHER WB/ORGANIZATION pekan/ORGANIZATION ini/OTHER di/OTHER Washington/LOCATION AS./OTHER 
Salah/OTHER satu/NUM nya/NUM Pak/LOCATION Menteri/LOCATION bakal/OTHER ketemu/OTHER dengan/OTHER Paul/LOCATION Wolfowitz,/OTHER tentu/OTHER saja/OTHER ditemani/OTHER oleh/OTHER James/PERSON Adams,/OTHER Vice/PERSON President/PERSON Bank/PERSON Dunia/PERSON untuk/OTHER Asia/LOCATION Pasifik,/OTHER kata/OTHER Sekretaris/TITLE Utama/ORGANIZATION Bappenas,/ORGANIZATION Syahrial/PERSON Loetan/PERSON di/OTHER Jakarta,/OTHER Jumat./OTHER 
Dia/PERSON menjelaskan/OTHER dalam/OTHER pertemuan/OTHER itu,/OTHER Meneg/TITLE PPN/TITLE akan/OTHER menyampaikan/OTHER kondisi/OTHER terakhir/OTHER di/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER mengalami/OTHER banyak/OTHER bencana/OTHER pada/OTHER awal/OTHER tahun/TIME 2007/TIME sehingga/OTHER akan/OTHER ada/OTHER kenaikan/OTHER defisit/OTHER dan/OTHER kemungkinan/OTHER meminta/OTHER bantuan/OTHER pinjaman/THINGS berbunga/OTHER rendah/OTHER kepada/OTHER Bank/ORGANIZATION Dunia./OTHER 
Pak/TITLE Adams/PERSON kemarin/PERSON sudah/OTHER beri/OTHER petunjuk/OTHER kalau/OTHER dia/OTHER akan/OTHER membantu/OTHER Indonesia/LOCATION yang/OTHER ingin/OTHER meminta/OTHER IDA/LOCATION International/LOCATION Development/LOCATION Assistance/LOCATION -/OTHER red/OTHER yang/OTHER berbunga/OTHER rendah,/OTHER tapi/OTHER kita/OTHER tahu/OTHER diri/OTHER juga./OTHER 
Kita/PERSON kan/OTHER sudah/OTHER masuk/OTHER '/OTHER middle/OTHER income/OTHER countries,/OTHER jadi/OTHER jangan-jangan/OTHER susah./OTHER 
Namun,/OTHER dia/OTHER menambahkan/OTHER kemungkinan/OTHER mengajukan/OTHER pinjaman/OTHER berbunga/OTHER rendah/OTHER ke/OTHER Bank/ORGANIZATION Dunia/ORGANIZATION hanya/OTHER sebagai/OTHER tindakan/OTHER antisipasi./OTHER 
Bunga/THINGS pinjaman/THINGS IDA/THINGS hanya/THINGS sekitar/THINGS -/THINGS 2/THINGS persen/THINGS per/THINGS tahun./THINGS 
Kita/PERSON pengen/OTHER menunjukkan/OTHER kayak-kayaknya/OTHER nih/OTHER kalau/OTHER besok/OTHER susah,/OTHER kita/OTHER mau/OTHER minjam/OTHER ke/OTHER Bank/ORGANIZATION Dunia,/OTHER tutur/OTHER nya./OTHER 
Kehadiran/TITLE Meneg/TITLE PPN/TITLE -/OTHER Kepala/TITLE Bappenas/TITLE sendiri/TITLE di/OTHER pertemuan/OTHER tahunan/OTHER IMF/LOCATION -/OTHER WB/LOCATION itu/OTHER sebagai/OTHER Alternate/PERSON Governor/PERSON Bank/PERSON Dunia/PERSON di/OTHER Indonesia,/OTHER sedangkan/OTHER Governor/PERSON Bank/PERSON Dunia/PERSON di/OTHER Indonesia/LOCATION adalah/OTHER Menkeu/TITLE Sri/PERSON Mulyani/PERSON Indrawati./OTHER 
Jepang/LOCATION menghibahkan/OTHER 1/PERSON juta/PERSON dolar/PERSON AS/PERSON yang/OTHER berasal/OTHER dari/OTHER Policy/LOCATION and/LOCATION Human/LOCATION Resource/LOCATION Development/LOCATION PHRD/LOCATION Trust/LOCATION Fund,/LOCATION untuk/OTHER mendukung/OTHER penguatan/OTHER sistem/OTHER administrasi/OTHER perpajakan/OTHER dan/OTHER perbaikan/OTHER pelayanan./OTHER 
Sistem/TITLE administrasi/TITLE perpajakan/TITLE adalah/OTHER faktor/OTHER kunci/OTHER dalam/OTHER upaya/ORGANIZATION memperbaiki/OTHER iklim/OTHER investasi/OTHER dan/OTHER memobilisasi/OTHER pendanaan/OTHER untuk/OTHER pembangunan./OTHER 
Jepang/LOCATION tetap/OTHER berkomitmen/OTHER untuk/OTHER membantu/OTHER pemerintah/TITLE Indonesia/LOCATION memperbaiki/OTHER sistem/OTHER pajak/THINGS mereka,/THINGS kata/THINGS Ken/THINGS Okinawa,/THINGS pejabat/THINGS Kedutaan/THINGS Besar/THINGS Jepang/THINGS di/OTHER Jakarta/LOCATION dalam/OTHER siaran/OTHER pers/OTHER Bank/ORGANIZATION Dunia/ORGANIZATION yang/OTHER diterima/OTHER ANTARA,/OTHER Jumat./OTHER 
Sedangkan/OTHER Dirjen/TITLE Pajak/TITLE Depkeu,/TITLE Darmin/PERSON Nasution/PERSON mengatakan/OTHER pihak/OTHER nya/OTHER menyambut/OTHER baik/OTHER dukungan/OTHER masyarakat/OTHER internasional/OTHER terhadap/OTHER reformasi/OTHER perpajakan/OTHER yang/OTHER tengah/OTHER dilakukan/OTHER pihak/OTHER nya./OTHER 
Hibah/EVENT dari/OTHER Jepang/LOCATION akan/OTHER digunakan/OTHER untuk/OTHER membiayai/OTHER sebuah/OTHER kajian/ORGANIZATION atas/OTHER praktik/OTHER kami/OTHER selama/OTHER ini/OTHER dan/OTHER membuat/OTHER sebuah/OTHER rencana/OTHER reformasi/OTHER yang/OTHER komprehensif/OTHER dalam/OTHER bidang/OTHER proses/THINGS bisnis,/THINGS IT/THINGS dan/THINGS pengembangan/THINGS sumber/THINGS daya,/THINGS kata/THINGS Darmin./THINGS 
Saat/TIME ini,/TIME Jepang/TIME tengah/TIME berkolaborasi/OTHER dengan/OTHER Bank/ORGANIZATION Dunia/ORGANIZATION membantu/OTHER Ditjen/FACILITY Pajak/FACILITY dalam/OTHER modernisasi/FACILITY rencana/FACILITY untuk/OTHER mendukung/OTHER reformasi/OTHER lembaga/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION organisasi,/ORGANIZATION kemampuan/ORGANIZATION IT,/OTHER dan/OTHER manajemen/OTHER sumber/OTHER daya/THINGS manusia./OTHER 
Pejabat/PERSON sementara/PERSON Country/PERSON Director/PERSON Bank/PERSON Dunia/PERSON untuk/OTHER Indonesia,/OTHER Joel/PERSON Hellman/PERSON menganggap/OTHER bahwa/OTHER pemerintah/OTHER Indonesia/LOCATION telah/OTHER melakukan/OTHER awalan/OTHER yang/OTHER sangat/OTHER baik/OTHER dalam/OTHER agenda/OTHER reformasi/OTHER pajak./OTHER 
Pemerintah/ORGANIZATION akan/OTHER terus/OTHER menjaga/OTHER ketahanan/OTHER fiskal/THINGS Indonesia/LOCATION atas/OTHER kemungkinan/OTHER terjadinya/OTHER over/OTHER exposure/OTHER paparan/OTHER berlebihan/OTHER ekonomi/THINGS Indonesia/THINGS dari/OTHER pihak/OTHER luar/OTHER dengan/OTHER cara/OTHER terus/OTHER memonitor/OTHER seluruh/OTHER pinjaman/OTHER luar/OTHER negeri/OTHER mengingat/OTHER banyak/OTHER nya/OTHER perusahaan/OTHER swasta/OTHER yang/OTHER kini/OTHER sedang/OTHER melirik/OTHER pembiayaan/OTHER luar/OTHER negeri./OTHER 
Ini/OTHER akan/OTHER mempengaruhi/OTHER neraca/OTHER pembayaran/THINGS kita./OTHER 
Karena/OTHER itu/OTHER perlu/OTHER kita/OTHER monitor/OTHER dengan/OTHER baik,/OTHER kata/OTHER Gubernur/TITLE BI,/OTHER Burhanuddin/PERSON Abdullah/PERSON usai/OTHER rapat/OTHER koordinasi/OTHER terbatas/OTHER rakortas/OTHER membahas/OTHER exposure/OTHER ekonomi/THINGS Indonesia/LOCATION terhadap/OTHER luar/OTHER negeri/OTHER di/OTHER Gedung/LOCATION Depkeu/LOCATION Jakarta,/OTHER Senin./OTHER 
Dia/PERSON mengatakan,/OTHER rakortas/OTHER yang/OTHER dihadiri/OTHER seluruh/OTHER pengambil/OTHER kebijakan/OTHER moneter/OTHER dan/OTHER fiskal/OTHER itu/OTHER belum/OTHER menentukan/OTHER apakah/OTHER Tim/ORGANIZATION Koordinasi/ORGANIZATION Pinjaman/ORGANIZATION Komersial/ORGANIZATION Luar/ORGANIZATION Negeri/ORGANIZATION PKLN./OTHER 
Pembahasan/EVENT tadi/OTHER masih/OTHER dalam/OTHER tahap/OTHER awal./OTHER 
Pertanyaan/PERSON nya/PERSON apakah/OTHER kita/OTHER masih/OTHER meneruskan/OTHER tim/ORGANIZATION itu,/OTHER kata/OTHER Gubernur./OTHER 
Burhanuddin/THINGS menegaskan/THINGS rakortas/THINGS sama/THINGS sekali/THINGS tidak/OTHER dibahas/OTHER adanya/OTHER pembatasan/THINGS pinjaman/THINGS yang/THINGS dilakukan/THINGS oleh/OTHER swasta,/OTHER termasuk/OTHER BUMN./OTHER 
Menurut/OTHER data/OTHER BI,/OTHER outstanding/OTHER pinjaman/OTHER LN/THINGS Indonesia,/THINGS termasuk/THINGS pemerintah/THINGS dan/THINGS swasta,/THINGS pada/THINGS tahun/THINGS 2006/THINGS berada/OTHER pada/OTHER trend/OTHER yang/OTHER menurun/OTHER hingga/OTHER mencapai/OTHER 125,257/NUM miliar/NUM dolar/THINGS AS/THINGS per/THINGS Desember/THINGS 2006./NUM 
Sedangkan/OTHER outstanding/OTHER pinjaman/OTHER LN/ORGANIZATION pada/OTHER akhir/OTHER triwulan/OTHER I/LOCATION -/OTHER 2006/NUM mencapai/NUM 134,627/NUM miliar/NUM dolar/NUM AS,/OTHER turun/OTHER menjadi/OTHER 129,934/PERSON miliar/PERSON dolar/PERSON AS/PERSON pada/OTHER akhir/OTHER triwulan/TITLE II/TITLE -/OTHER 2006,/NUM dan/OTHER menjadi/OTHER 127,528/NUM miliar/NUM dolar/NUM AS/ORGANIZATION pada/OTHER akhir/OTHER triwulan/OTHER III/PERSON -/OTHER 2006./OTHER 
PT/ORGANIZATION Astra/ORGANIZATION Otoparts/PERSON Tbk/PERSON menjual/OTHER kepemilikan/OTHER saham/OTHER nya/OTHER di/OTHER PT/ORGANIZATION Exedy/ORGANIZATION Indonesia/LOCATION sebanyak/OTHER 7.072/PERSON saham/PERSON dengan/OTHER harga/OTHER Rp/THINGS 1.835.000/NUM per/NUM saham/NUM atau/OTHER total/OTHER nya/OTHER senilai/OTHER Rp/THINGS 12,977/NUM miliar/NUM kepada/OTHER Exedy/ORGANIZATION Corporation/ORGANIZATION yang/OTHER berkedudukan/OTHER di/OTHER Jepang./OTHER 
Kami/PERSON telah/OTHER menandatangani/OTHER perjanjian/OTHER pengikatan/ORGANIZATION untuk/OTHER penjualan/OTHER seluruh/OTHER saham/OTHER milik/OTHER PT/ORGANIZATION Astra/ORGANIZATION Otoparts/ORGANIZATION di/OTHER PT/ORGANIZATION Exedy/ORGANIZATION Indonesia/ORGANIZATION kepada/ORGANIZATION Exedy/ORGANIZATION Corporation,/OTHER kata/OTHER Sekretaris/TITLE Perusahaan/ORGANIZATION Astra/ORGANIZATION Otoparts,/ORGANIZATION Kartina/ORGANIZATION Rahayu/ORGANIZATION di/OTHER Jakarta,/OTHER Senin./OTHER 
Menurut/OTHER dia,/OTHER penjualan/OTHER saham/OTHER tersebut/OTHER akan/OTHER berlaku/OTHER efektif/OTHER apabila/OTHER syarat-syarat/OTHER sebagaimana/OTHER termuat/OTHER dalam/OTHER perjanjian/OTHER pengikatan/OTHER jual/OTHER beli/OTHER saham/OTHER telah/OTHER terpenuhi/OTHER ./OTHER 
Dia/PERSON mengatakan/OTHER transaksi/OTHER tersebut/OTHER tidak/OTHER mengandung/OTHER unsur/OTHER benturan/OTHER kepentingan/OTHER dilihat/OTHER dari/OTHER sisi/OTHER direksi,/OTHER komisaris/THINGS dan/OTHER pemegang/THINGS saham/THINGS utama./THINGS 
Lagi/OTHER pula/OTHER nilai/OTHER nya/ORGANIZATION tidak/OTHER cukup/OTHER material/OTHER yakni/OTHER kurang/OTHER 10/NUM persen/NUM dari/OTHER pendapatan/OTHER dan/OTHER 20/NUM persen/NUM dari/OTHER ekuitas,/OTHER tambah/OTHER nya./OTHER 
Menkeu/TITLE Sri/TITLE Mulyani/PERSON Indrawati/PERSON membebaskan/OTHER tarif/OTHER akhir/OTHER bea/OTHER masuk/OTHER BM/ORGANIZATION atas/OTHER impor/OTHER bahan/THINGS baku/THINGS untuk/OTHER pembuatan/ORGANIZATION komponen/ORGANIZATION kendaraan/ORGANIZATION bermotor/OTHER oleh/OTHER industri/OTHER komponen/OTHER kendaraan/THINGS bermotor./OTHER 
Ketentuan/OTHER tersebut/OTHER diatur/OTHER dalam/OTHER Permenkeu/THINGS No./THINGS 34/TIME -/LOCATION PMK.011/OTHER -/OTHER 2007/TIME tanggal/TIME 3/TIME April/TIME 2007/TIME dan/OTHER mulai/OTHER berlaku/OTHER 30/TIME hari/TIME setelah/OTHER ditetapkan/OTHER selama/OTHER satu/TIME tahun/TIME sejak/OTHER tanggal/TIME berlaku./TIME 
Dia/PERSON menambahkan,/OTHER permohonan/OTHER pembebasan/FACILITY BM/FACILITY harus/OTHER diajukan/OTHER kepada/OTHER Dirjen/TITLE Bea/PERSON Cukai/PERSON Depkeu/PERSON dengan/OTHER melampirkan/OTHER antara/OTHER lain/OTHER NPWP/ORGANIZATION ;/OTHER surat/OTHER izin/OTHER usaha/OTHER dari/OTHER departemen/OTHER -/OTHER instansi/TITLE terkait/OTHER ;/FACILITY daftar/FACILITY jumlah,/FACILITY jenis/FACILITY spesifikasi/FACILITY dan/FACILITY harga/FACILITY barang/FACILITY ;/FACILITY dan/FACILITY keterangan/FACILITY verifikasi/FACILITY oleh/OTHER surveyor/TITLE yang/OTHER ditunjuk/OTHER pemerintah./OTHER 
Perusahaan/ORGANIZATION alat/ORGANIZATION berat/ORGANIZATION PT/ORGANIZATION United/ORGANIZATION Tractors/ORGANIZATION Tbk/PERSON UNTR/PERSON melalui/OTHER anak/OTHER perusahaan/OTHER yang/OTHER dimiliki/OTHER sepenuh/OTHER nya/OTHER oleh/OTHER perseroan,/OTHER yaitu/OTHER PT/ORGANIZATION Pamapersada/ORGANIZATION Nusantara/PERSON Pama/PERSON membeli/OTHER 99/PERSON persen/PERSON kepemilikan/PERSON saham/PERSON Dynamics/PERSON Acres/PERSON Sdn/PERSON Bhd/PERSON DASB/PERSON pada/OTHER sebuah/TIME perusahaan/TIME pertambangan/TIME batu/TIME bara/TIME PT/ORGANIZATION Dasa/ORGANIZATION Eka/PERSON Jasatama/PERSON DEJ/PERSON dengan/OTHER nilai/OTHER maksimal/OTHER 19,50/NUM juta/NUM dolar/NUM AS./OTHER 
Sebagian/OTHER dari/OTHER jumlah/OTHER nilai/OTHER transaksi/THINGS tersebut,/THINGS yaitu/OTHER sebesar/OTHER 14,40/NUM juta/NUM dolar/NUM AS/ORGANIZATION akan/OTHER diberikan/OTHER terlebih/OTHER dahulu/OTHER dalam/OTHER bentuk/OTHER suatu/OTHER bank/ORGANIZATION guarantee/ORGANIZATION yang/OTHER pencairan/OTHER nya/OTHER kepada/OTHER DASB/ORGANIZATION akan/OTHER tunduk/OTHER pada/OTHER ketentuan/TIME dan/OTHER persyaratan/TIME yang/OTHER diatur/OTHER dalam/OTHER perjanjian/OTHER jual/OTHER beli/OTHER saham,/OTHER kata/OTHER Wakil/TITLE Presdir/ORGANIZATION UNTR,/ORGANIZATION Djoko/ORGANIZATION Pranoto,/OTHER dalam/OTHER laporan/OTHER nya/OTHER kepada/OTHER Bursa/TITLE Efek/TITLE Surabaya/LOCATION BES/PERSON di/OTHER Jakarta,/OTHER Jumat./OTHER 
Menurut/OTHER nya,/OTHER transaksi/OTHER pembelian/OTHER saham/OTHER DEJ/ORGANIZATION tunduk/OTHER pada/OTHER ketentuan-ketentuan/OTHER dan/OTHER persyaratan-persyaratan/OTHER dalam/OTHER Shares/LOCATION Sales/LOCATION Agreement/LOCATION SSA/LOCATION yang/OTHER telah/OTHER ditandatangani/OTHER pada/OTHER 30/TIME April/TIME 2007/TIME lalu/TIME oleh/OTHER para/OTHER pihak/OTHER dan/OTHER akan/OTHER efektif/OTHER setelah/OTHER terpenuhinya/OTHER seluruh/OTHER syarat-syarat/OTHER tangguh/OTHER conditions/OTHER precedent/OTHER sebagaimana/OTHER dipersyaratkan/OTHER dalam/OTHER SSA./OTHER 
Apabila/PERSON syarat-syarat/PERSON tangguh/PERSON dalam/OTHER SSA/LOCATION dapat/OTHER terpenuhi/OTHER dalam/OTHER jangka/OTHER waktu/OTHER 9/TIME bulan/TIME atau/OTHER perpanjangan/TIME nya,/TIME kata/OTHER dia,/OTHER maka/OTHER Pama/PERSON akan/OTHER memiliki/OTHER saham/OTHER DEJ/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION secara/ORGANIZATION tidak/OTHER langsung/OTHER akan/OTHER turut/OTHER memiliki/OTHER seluruh/OTHER aset/OTHER yang/OTHER dimiliki/OTHER DEJ./OTHER 
Sebagai/OTHER bagian/OTHER dari/OTHER kesepakatan,/OTHER Pama/PERSON akan/OTHER membantu/OTHER penyelesaian/OTHER kewajiban/THINGS DEJ/THINGS kepada/OTHER pihak/TIME ketiga/TIME sampai/OTHER dengan/OTHER jumlah/OTHER 11/NUM juta/NUM dolar/NUM AS,/OTHER tambah/OTHER nya./OTHER 
Dikatakan/PERSON nya,/OTHER penandatanganan/OTHER SSA/ORGANIZATION ini/OTHER sekaligus/OTHER merupakan/OTHER bagian/OTHER dari/OTHER rencana/FACILITY komprehensif/FACILITY Pama/FACILITY terkait/OTHER dengan/OTHER upaya/OTHER penyelesaian/OTHER piutang/OTHER DEJ/THINGS kepada/OTHER Pama/FACILITY dan/FACILITY akuisisi/FACILITY sebelum/OTHER nya/OTHER atas/OTHER konsesi-konsesi/OTHER tambang,/OTHER perusahaan/ORGANIZATION pemegang/ORGANIZATION hak/ORGANIZATION penambangan/ORGANIZATION dan/ORGANIZATION perusahaan/ORGANIZATION pemasaran/ORGANIZATION batu/ORGANIZATION bara./OTHER 
